<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 21:07:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>复兴古代病毒可以帮助对抗现代病毒科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/14/reviving-ancient-viruses-can-help-fight-modern-ones</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;人类人类努力躲避病毒。病人被隔离，患病牲畜被宰杀，受感染农作物的田地被焚烧。一切都是有充分理由的。病毒无处不在：从白雪皑皑的山顶到肮脏的湖底。让老人起死回生似乎是科幻小说中的想法。复活一种古老的病毒肯定会是一场灾难。但是牛津大学的 Steven Fiddaman 领导的一项新研究发表在《科学》杂志上，挑战了这一传统观点。它展示了一种古老病毒株的复活如何解开其进化的秘密，甚至改善当今鸡的健康。所讨论的病毒是马立克氏病病毒（MDV），是家禽的杀手。 mdv引起家禽淋巴系统炎症和肿瘤，导致90%以上未接种疫苗的鸡死亡。控制它每年给家禽业造成 10 亿美元的损失。然而，当 1907 年被发现时，&lt;小&gt;MDV很少导致死亡。 菲达曼博士想知道其新发现的毒力是否是工业化养鸡业急剧增长的结果。为了找到答案，他和他的同事从欧洲和亚洲的考古发掘中找到了近 1,000 块鸡骨头，其中一些已有 2,000 年的历史。这些遗骸中的DNA片段被映射到了当今病毒的基因组上。这种方法早在十世纪就发现了鸡的MDV感染。 然而，当作者将古代MDV基因组拼凑在一起时，他们注意到这些基因的排列与现代毒株中的基因排列相同。这表明毒力的增加不是由大的结构变化引起的，而是由点突变引起的。这些基因调整仅影响基因 DNA 序列中的一两个碱基。仔细观察基因组，科学家们发现一系列个体突变在上个世纪起到了增加毒力的棘轮作用。特别是，一个名为 Meq 的基因的序列发生了变化，该基因在肿瘤形成中起着至关重要的作用。这一发现表明古代MDV可能无法引起肿瘤。为了验证这一假设，菲达曼博士进行了一项大胆的实验。他合成了Meq基因的古老形式并将其插入活鸡细胞中。它没有打开任何与肿瘤形成相关的基因。相比之下，现代的 Meq 基因很快就显示出了引发肿瘤的能力。 在上个世纪，人类使鸡成为地球上最常见的鸟类（目前已有 350 亿只鸡），从而加快了病毒的进化速度。不同寻常的是，&lt;小&gt;MDV已经朝着具有更大杀伤力的方向发展；如果鸟类在感染其他鸟类之前死亡，病毒就会消失。但过度拥挤和使用“泄漏”疫苗虽然可以缓解症状，但不能阻止传播，却让它们存活了足够长的时间，足以让致命的毒株大量繁殖。该论文的资深作者劳伦特·弗朗茨（Laurent Franz）表示，通过专注于饲养更多的家禽，人类还成功地饲养了一种致命病毒。这似乎比在实验室里复活旧病毒更可怕。通过融合考古学和现代遗传生物学，论文中开创的方法揭示了任何病毒如何变异，更重要的是为什么变异。这可以帮助科学家解决其他困扰畜牧业农民财力的寄生虫问题——例如，通过设计新疫苗——甚至可以找出如何避免另一场全球大流行的方法。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/14/reviving-ancient-viruses-can-help-fight-modern-ones</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 18:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰是否会降低美国的优先事项清单？ |播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/15/is-ukraine-shifting-down-americas-list-of-priorities</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;收听：Apple播客 | SpotifyV&lt;小&gt;olodymyr Zelensky 希望获得印度航空业正在真正起飞，这次繁荣看起来比上次 (10:59) 更有希望。还有蛋酒的丰富起源（18:42）。运行时间：25 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录产品。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/15/is-ukraine-shifting-down-americas-list-of-priorities</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党能否取代乔·拜登成为总统候选人？ |经济学人解释道</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/12/15/could-the-democrats-replace-joe-biden-as-their-presidential-candidate</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;W距离美国总统大选还有不到一年的时间，这个国家看起来准备在乔·拜登和  “https://www.economist.com/interactive/2024-republican-primaries-tracker&quot;&gt;唐纳德·特朗普。拜登表示，他希望连任以“完成任务”。但根据最近的一项民意调查，近 40% 的民主党人希望他不要提前退休。自上任之日起，拜登先生一直是美国最年长的总统。超过55%的美国人不赞成他。最近的民意调查显示他与特朗普并驾齐驱或稍稍落后。民主党是否会支持拜登先生？从技术上讲，不会。尽管拜登是推定提名人，但只有在他赢得大会多数党代表的支持后，他的候选资格才能得到保证。大多数代表是政治活动家、地方政党领导人等，承诺支持某一特定候选人；分配给每位候选人的人数是通过初选和预选会议确定的。其余的则由民主党建制派组成。初选于 1 月 23 日从新罕布什尔州开始，一直持续到 6 月初。八月，代表们将聚集在芝加哥举行的民主党大会上，代表他们的州或领地投票。 但总统拥有几乎不可逾越的优势。他背后有民主党全国委员会的竞选机制，以及党内几乎每一位高级人物的支持。政党几乎总是毫无困难地重新提名现任总统。但在初选遭遇强劲挑战后，林登·约翰逊和哈里·杜鲁门两位总统放弃了连任竞选。拜登先生受益于目前缺乏任何可行的挑战者。唯一与他竞争的民主党人是自助书籍作者玛丽安·威廉姆森（Marianne Williamson）和来自明尼苏达州的鲜为人知的酿酒百万富翁和民主党国会议员迪恩·菲利普斯（Dean Phillips）；两者都几乎没有在民意调查中登记。他的副总统卡马拉·哈里斯的支持率甚至比拜登还要差。三分之二的民主党人认为总统不应该再次参选，但他们不知道谁应该取代他。另外三分之一中，加州州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）是最受欢迎的选择。但人们认为他已经为 2028 年的竞选做好了准备。即使有强有力的竞争者决定参加与拜登先生的竞选，他们也已经落后了。每过一周，就有更多的州关闭新候选人的初选。内华达州、南卡罗来纳州和密歇根州等重要提前初选的州的截止日期已经过去。迟到的候选人既错过了在这些州赢得代表的机会，也错过了早期势头带来的重要筹款和媒体报道潜力。迅速领先并不能保证获得提名——正如拜登在 2020 年击败早期领跑者伯尼·桑德斯时所证明的那样——但对于一个花费较少时间的候选人来说，如果没有从一开始就参与竞选，事情会变得更加困难以及让选民站在一边的金钱。即使是迈克·布隆伯格 (Mike Bloomberg) 也未能成功参加 2020 年的竞选，尽管他没有与民主党现任议员竞选，并为自己的竞选投入了超过 10 亿美元。另一种情况是拜登在没有有力挑战者的情况下退出。但他可能合理地决定反对连任竞选的时间是2023 年初，这将允许其他候选人开展竞选活动。如果他现在退出，将会在民主党内引发一场危机，因此，除非出现严重的健康问题，否则他退出的可能性微乎其微。如果这种情况真的发生，拜登的代表将不得不在芝加哥举行的大会上投票给其他人。对许多人来说，拜登似乎不是 2024 年民主党的最佳选择。但现阶段，他的政党几乎没有回旋余地。在与特朗普进行看似生死存亡的竞争之前，如此接近选举的内部斗争可能会严重削弱该党。当杜鲁门和约翰逊撤回连任提名时，民主党最终输掉了大选。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/12/15/could-the-democrats-replace-joe-biden-as-their-presidential-candidate</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 10:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼古拉斯·克里斯塔基斯 (Nicholas Christakis) 表示，我们需要更多地关注人工智能的社会影响通过邀请</title>
      <link>https://www.economist.com/by-invitation/2023/12/15/we-need-to-focus-more-on-the-social-effects-of-ai-says-nicholas-christakis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/by-invitation/2023/12/15/we-need-to-focus-more-on-the-social-effects-of-ai-says-nicholas-christakis</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 04:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lebkuchen，一种圣诞饼干，是了解德国历史的窗口 |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2023/12/13/lebkuchen-a-christmas-biscuit-is-a-window-on-german-history</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;纽伦堡 Düll 面包店的大门于早上 6 点开门，但每年的这个时候，员工或多或少都会全天候工作。 15 人组成的团队每天制作 6,000 块 Lebkuchen，一种传统的德国圣诞饼干。面包师将鸡蛋、磨碎的榛子、蜂蜜、柠檬皮混合在一起和香料是按照自 19 世纪以来家族一直珍藏的秘方制作的。粘稠的棕色面团类似于姜饼，具有相似的味道，但它生产的饼干质地更柔软、更凝固。如今，面包店创始人的曾孙亚历山大·杜尔 (Alexander Düll) 负责监督运营。杜尔先生的父亲霍尔格 (Holger) 决定将 Lebkuchen 制作为面包店的特色产品，现在该面包店全年销售这种饼干。 （游客们忽视了这种食品与圣诞节的联系，即使在夏天也会购买。）去年，德国生产了近 87,600 吨 Lebkuchen，高于 2021 年的 84,500 吨。这些烘焙食品出口到其他国家。小&gt;欧盟国家，以及美国和英国。纽伦堡很自豪能够成为Lebkuchen的世界之都。这座巴伐利亚城市的地理位置对于面包师来说是偶然的：城市周围森林中的养蜂人提供了充足的蜂蜜。它还位于从威尼斯到布拉格的主要贸易路线上，这意味着自 14 世纪以来货物就一直进出。每年都有数百万人访问纽伦堡，在这座中世纪小镇漫步，品尝这座城市的美食，其中包括 Lebkuchen，包括当地各种啤酒和香肠。 然而，游客不能忽视这座城市历史上的可怕部分。阿道夫·希特勒在纽伦堡组织了大型纳粹集会； 莱妮·里芬斯塔尔拍摄宣传片《意志的胜利》电影，于 1934 年举行。纽伦堡种族法在 1935 年的一次集会上宣布，该法剥夺了犹太人的德国公民身份，并禁止犹太人与“德国血统或相关血统”的人建立关系。战后，该市举办了对纳粹领导人的战争罪审判。 如今，战争和烹饪发明这两种历史共存，有时甚至以一种不和谐的方式共存。传单在文献中心旁边为Christkindlmarket做广告，该博物馆位于以前的集会场地上，研究纳粹政权。发源于纽伦堡的报纸《Der Stürmer》发表的反犹太主义宣传，鉴于当前中东战争。在纳粹掌权之前，纽伦堡曾经拥有大量犹太人口；几乎没有大屠杀的幸存者 已返回城市。出生于纽伦堡的威廉·弗罗因德 (William Freund) 在他的著作《拯救我家人的饼干》(2010) 中反思了这座城市为他的家庭提供了什么以及它夺走了什么。他回忆起逃离德国并带着 7 美元抵达纽约的情景。他的母亲保拉 (Paula) 通过制作 Lebkuchen 赚钱。 她记住了一位在城里一家面包店工作的邻居传给她的食谱。 ■从我们的食物专栏《一盘菜里的世界》中了解更多内容：在俄罗斯的军火库中，刀叉一直是强大的武器（11 月 28 日） ):互联网名人戴夫·波特诺伊 (Dave Portnoy) 已成为披萨的制王者（9 月 28 日）中国菜比西方食客想象的更加多样化 （8月30日）]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2023/12/13/lebkuchen-a-christmas-biscuit-is-a-window-on-german-history</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>饱受战争蹂躏的索马里向正常状态迈出了一大步中东和非洲</title>
      <link>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/12/13/war-ravaged-somalia-takes-a-big-step-towards-normality</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/12/13/war-ravaged-somalia-takes-a-big-step-towards-normality</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 16:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国议会本应否决里希·苏纳克的卢旺达法案 |领导者</title>
      <link>https://www.economist.com/leaders/2023/12/12/britains-parliament-should-kill-rishi-sunaks-rwanda-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/leaders/2023/12/12/britains-parliament-should-kill-rishi-sunaks-rwanda-bill</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP28 协议可能具有历史意义，但也有许多警告 |播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/13/the-cop28-deal-might-be-historic-but-there-are-many-caveats</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;在一项具有里程碑意义的协议中，近 200 个国家已同意放弃化石燃料。然而，这并不等同于逐步淘汰它们。这笔交易做得足够了吗？对于想要投​​资的年轻人来说，市场显得黯淡。但他们可以做出更好的选择（10 ：42）。还有烹饪书籍的诱惑（17:18）。运行时间：24 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。收听：Apple 播客 | Spotify注册免费试用 经济学家播客+。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。可根据要求在 [电子邮件 受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/13/the-cop28-deal-might-be-historic-but-there-are-many-caveats</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实验室培育的肉类会出现在超市货架上吗？ |科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/12/will-lab-grown-meat-ever-make-it-onto-supermarket-shelves</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/12/will-lab-grown-meat-ever-make-it-onto-supermarket-shelves</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基将访问白宫；特朗普拒绝在欺诈案审判中作证简单来说</title>
      <link>https://www.economist.com/in-brief/2023/12/11/zelensky-to-visit-white-house-trump-refuses-to-testify-in-fraud-trial</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;总统乔·拜登邀请乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二在白宫与他会面。两人将讨论美国继续支持乌克兰对俄罗斯战争的“至关重要”。泽连斯基还将向一些美国参议员发表讲话，试图赢得支持。上周共和党人阻止了一项新的资助计划乌克兰。 唐纳德·特朗普表示，他不会在周一于纽约举行的民事欺诈审判中作证。特朗普先生被指控欺诈性地夸大其财产的价值。他已经在审判中作证一次，预计会再次出庭。特朗普否认这些指控，但法官有 已经裁定他的一些财务报表存在欺诈行为。 宾夕法尼亚大学校长利兹·马吉尔 (Liz Magill) 在与几位大学校长就反犹太主义举行国会听证会后辞职。在听证会上，当被问及呼吁对犹太人进行种族灭绝是否违反宾夕法尼亚大学的欺凌和骚扰政策时，马吉尔女士表示，这“取决于具体情况”；她的同龄人也给出了类似的答案。后来她说宾夕法尼亚大学将审查其政策。Cigna，一家美国医疗保险公司，据报道放弃了购买 Humana 的计划，一个竞争对手。这将是今年最大的合并之一，创建一家价值约 1400 亿美元的公司。两家公司在价格问题上意见不一。此次合并可能会引起反垄断审查；近年来，美国监管机构阻止了世界上第一个使用CRISPR（一种精确的基因编辑形式）的治疗方法。此前，英国监管机构于 11 月批准了该计划。该疗法将治疗镰状细胞病，一种遗传性血液疾病。尽管效果预计将持续终生，但对于许多患者来说，费用可能过高。当天数字： 38%，共和党的比例表示如果唐纳德·特朗普退出，他们会选择罗恩·德桑蒂斯的选民是选择尼基·黑利的人数的两倍。 在此处探索我们的民意调查跟踪器。今天的测验问题：弗吉尼亚州是大多数总统出生的州。但哪个州排名第二？从周一到周四，我们每天都会向您提问一个有关美国政治的问题。随机选出的获胜者将于周五在此宣布。通过电子邮件将您的答案发送至[email protected]。 在 X 上听到：“人民已经说了，事情也应该如此。”  ——埃隆·马斯克根据用户民意调查结果，欢迎阴谋论者亚历克斯·琼斯在五年禁令后重返平台 要阅读我们对 2024 年大选的所有报道，请查看我们的中心。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/in-brief/2023/12/11/zelensky-to-visit-white-house-trump-refuses-to-testify-in-fraud-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大学面临反犹太主义清算美国</title>
      <link>https://www.economist.com/united-states/2023/12/12/american-universities-face-a-reckoning-over-academic-freedom</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/united-states/2023/12/12/american-universities-face-a-reckoning-over-academic-freedom</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国正在加强对北约东翼的支持播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/11/france-is-beefing-up-its-support-at-natos-eastern-flank</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;我们的记者加入法国空军，在波罗的海执行任务，看到随着该国从非洲撤军，增加对北约的支持。无人机现已成为战争的标准装备，但在加沙，需求不同——以色列有很多专业知识可供借鉴 (09:36)。人工智能可以预测2m全新材料(16:38)。运行时间：22 分钟收听此播客 &lt; p&gt;您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。收听：Apple 播客 | Spotify注册免费试用经济学家播客+。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/11/france-is-beefing-up-its-support-at-natos-eastern-flank</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其经济有所好转，但外交政策依然混乱 |欧洲</title>
      <link>https://www.economist.com/europe/2023/12/11/turkeys-economy-has-improved-but-its-foreign-policy-is-still-messy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/europe/2023/12/11/turkeys-economy-has-improved-but-its-foreign-policy-is-still-messy</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于刚果，该读什么？经济学人读到</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/12/11/what-to-read-about-congo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/12/11/what-to-read-about-congo</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度人对狗很着迷|亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2023/12/12/indians-are-going-gooey-over-dogs</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;当hen Kyle D&#39;Costa 和他的妻子在 2021 年遇到了一只九个月大的 shih apso 犬 Rio“那是一见钟情。”这对新婚夫妇很快就养了一只西施犬，并且因为对自己的狗着迷，还购买了宠物保险、小狗尺寸的印度板球运动衫和其他装备。然后他们租了一套更大的公寓，给动物“更多的空间”。德科斯塔一家和数百万其他印度中产阶级是该国近期强劲增长，正在遵循一种众所周知的趋势发展路径。他们不再满足于新车、名牌运动鞋和其他西方小玩意，开始迅速养宠物。数据公司 Statista 的数据显示，2018 年印度有 1940 万只宠物狗，现在可能有 3100 万只。另一家研究机构 Market Decipher 估计，2021 年印度宠物经济价值为 8.9 亿美元，未来十年规模将几乎增加两倍。这一趋势反映出 中国的宠物行业预计在七年内增长五倍，到 2022 年达到 586 亿美元。宠物拥有量的增加随着收入的增加，尤其是年轻的专业人​​士，他们往往会推迟结婚和生育，并且对狗狗代孕妈妈尤其开放。婚姻网站包含“宠物友好”选项只是时间问题。在印度和其他地方一样，covid-19 封锁也增加了对动物陪伴的需求。成熟的宠物行业参与者正在整装待发，新的参与者不断涌现。全球最大的食品公司雀巢去年收购了印度宠物食品企业普瑞纳宠物护理公司(Purina Petcare)。印度消费品巨头 Emami 为宠物提供阿育吠陀药物。市场研究公司 Euromonitor International 认为印度宠物食品行业价值 4.8 亿美元，到 2025 年将增长到 12 亿美元。传统且有些古怪的宠物服务也在蓬勃发展。美容和寄宿公司正变得司空见惯。 Wiggles 就是这样的一家公司，最近在马哈拉施特拉邦的浦那开设了一家大型工厂。 Supertails 是一家在线宠物商店，提供宠物关系管理服务，并就宠物友好政策提供建议。 “我们提供爪子产假”，其联合创始人瓦伦·萨达纳 (Varun Sadana) 面无表情地说道，“为新父母[他的意思是所有者]。” Take A Dog&#39;s Story 是一家对宠物友好的连锁酒店，鼓励顾客“在印度风景最优美的一些地方挑选一只爪子。”来访的宠物都会被戴上金盏花花环。 “对我来说，宠物是客人，而不是你，”其创始人 Himmat Anand 说道。随着养宠物的声望不断提高，该行业从业人员的声望也随之提高。 “仅在五年前，从事这一行业还被人瞧不起，”孟买郊区塞恩的 30 岁训狗师钦梅 (Chinmay) 说道。 “你怎样才能找到一个女孩？”他记得他的亲戚问过他。但如今孟买的训狗师每小时收费 2,400 卢比（30 美元），是钢琴老师的两倍多。备受追捧的 Chinmay 现在与他的一位客户幸福地结婚了。 ■通过注册来掌握我们的印度报道访问 Essential India，我们的免费每周通讯。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2023/12/12/indians-are-going-gooey-over-dogs</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国古代艰苦的考试在今天仍具有宝贵的教训|播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/12/the-gruelling-exams-in-imperial-china-that-hold-valuable-lessons-today</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;1300多年来，任何想在中华帝国成为公务员的人都必须通过同样的考试，科举。这些艰苦的考试是一条通往官场的平等之路，但批评者表示，这些考试扼杀了创新，因为考试更多的是忠诚而不是学习。今天，共产党正在利用科举的历史来吹嘘中国仍然是精英政治。我们的北京分社社长大卫·雷尼 (David Rennie) 参观中国科举博物馆，看看keju是如何被铭记和尊崇的。他们与我们的高级驻华记者苏丽珊一起询问习近平主席是否忘记了科举制度衰落的教训。 注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/12/the-gruelling-exams-in-imperial-china-that-hold-valuable-lessons-today</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当查理·卓别林被取消时 |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2023/12/12/when-charlie-chaplin-was-cancelled</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;查理·卓别林 vs 美国。斯科特·艾曼著。 西蒙和舒斯特尔； 432 页； 29.99 美元和 18.99 英镑我当今文化战争中，好莱坞扮演主角。电影往往会引发有关美国历史和价值观的辩论。正如一本新书《查理·卓别林与美国》所表明的那样，情况长期以来一直如此。卓别林是一名英国公民，他受到美国政府的骚扰，最终于 1952 年撤销了再入境许可证。这是对 取消文化在行动。事实上，相比之下，这使得当前的一些争吵显得毫无意义。“我不想制造革命，”卓别林说。 “我只是想再创作几张照片。”但&lt;小&gt;联邦调查局怀疑卓别林同情共产主义，于 1922 年开始监视这位电影制片人。在偏执的氛围中，许多人寻找马克思主义的证据。那些坚信卓别林是“红色”的人指出了他的银幕角色“流浪汉”，这是陷入困境的普通人。他们在《摩登时代》（1936）和《大独裁者》 (1940)，谴责美国的孤立主义。 官员们对卓别林公开谈论政治并不友善，尤其是当他呼吁建立第二条战线以缓解战争压力时对俄罗斯施加压力。一些人对卓别林在美国发家致富感到不满，并屈尊对其政策发表评论，但却拒绝成为公民。这一切都不违法。但&lt;小&gt;联邦调查局困扰着他，利用政治团体和媒体煽动反卓别林情绪。该局向记者提供淫秽的花絮（这些花絮并不短缺：该男子对性丑闻并不陌生）。作者斯科特·艾曼（Scott Eyman）写道，在公众眼中，他变成了“一个对年轻女孩和共产主义有倾向的声名狼藉的堕落者”。 当卓别林出发去欧洲宣传一部电影时，司法部长抓住了机会。这位电影制作人被禁止返回，因为一项规定允许“道德、健康或精神错乱”的人或“鼓吹共产主义或与共产主义或亲共产主义组织有联系”的人被排除在外。卓别林被迫放弃自己的家和工作室，搬到了瑞士，在那里他的作品质量受到了影响。当他被美国流放时，情报档案已膨胀到近 2,000 页。它没有包含政党关系的证明。相反，它充满了“道听途说、谣言[和]大量因关联而有罪的例子”。读者会对卓别林如此无缘无故地受到骚扰感到震惊。作者令人信服地指出，导演是“红色恐慌中最突出的受害者”，并描绘了一个言论自由比今天更加困难的时代。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2023/12/12/when-charlie-chaplin-was-cancelled</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专访台湾副总统候选人萧美琴 |亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2023/12/13/an-interview-with-hsiao-bi-khim-candidate-for-taiwans-vice-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2023/12/13/an-interview-with-hsiao-bi-khim-candidate-for-taiwans-vice-president</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄仁勋表示摩尔定律已经失效。还没有完全 |科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/13/jensen-huang-says-moores-law-is-dead-not-quite-yet</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/13/jensen-huang-says-moores-law-is-dead-not-quite-yet</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维尔·米莱 (Javier Milei) 在阿根廷实施休克疗法 |美洲</title>
      <link>https://www.economist.com/the-americas/2023/12/13/javier-milei-implements-shock-therapy-in-argentina</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;Javier Milei 宣誓就职 阿根廷总统 12 月 10 日对观众说：“除了紧缩政策，别无选择。”他没有做出乐观的承诺，而是警告称，艰难的时期即将到来。上任后宣布紧缩通常是政治性的阿根廷自杀。然而，米莱先生的忧郁信息却得到了欢呼。粉丝们将电锯举向空中，以表达他缩小国家规模的承诺。就职演说为接下来的休克疗法定下了基调。 12月12日，新任经济部长路易斯·卡普托宣布了一系列激进的经济改革。他宣布比索贬值50%以上，并承诺削减电力和交通补贴、将政府部委数量从18个减半至9个、暂停公共工程并减少对阿根廷23个省份的联邦转移支付。政府估计这些削减相当于GDP的近3%。 除此之外，政府还将提高进口商品的税率，从 7.5 起% 至 17.5%，并对所有出口延长 15% 的税收（现有的大豆出口 30% 的税收将维持不变）。儿童福利将增加一倍，为该国最贫困人口提供的国家食品卡的价值也将增加一倍。这个想法是削减支出，同时暂时增加税收以增加收入，以便到 2024 年底将财政赤字从目前占 GDP 的 5% 以上降至零。卡普托先生表示，在过去 123 年中，阿根廷有 113 年处于亏损状态。阿根廷欠国际货币基金组织 430 亿美元，国际货币基金组织对“大胆的初步行动”表示赞赏，并承诺在未来几个月内“迅速”与新政府合作。该基金在一份声明中承认，其于 2022 年 3 月与阿根廷政府签署的贷款重组协议遭受了“严重的政策挫折”。 资产管理公司TCW集团董事总经理毛罗·罗卡(Mauro Roca)表示，投资者对米莱先生的务实态度感到满意。新总统因承诺将经济美元化并关闭央行而声名鹊起。然而，自 11 月中旬当选以来，他搁置了美元化计划，并排挤了支持者。相反，他在内阁中塞满了来自主要中右翼联盟“共同谋变”的技术官僚，该联盟于 2015 年至 2019 年担任总统。情况在好转之前可能会变得更糟。短期内，这些措施将降低增长。鉴于比索更便宜、新税收和补贴减少将使生活更加昂贵，物价有可能上涨得更高。顾问马丁·拉佩蒂 (Martín Rapetti) 认为，每月通胀率将至少翻一番，达到 20% 左右，并在几个月内保持在高位。但这还远未确定。米莱先生对财政纪律的强调可能会让市场放心，如果他们选择相信他的话，阿根廷不会走向灾难。这将迅速拉低通胀，而不是推高通胀。 市场的信心“将取决于社会冲突的程度， “拉佩蒂先生说。自1983年阿根廷恢复民主以来，除了一位非庇隆主义总统外，所有总统都因反对经济改革的抗议活动而下台。工会很快对卡普托先生的声明做出了回应。 12 月 20 日将举行示威活动。 米雷先生还可能面临来自他的支持者和国会的阻力。在竞选过程中，他承诺减税，并表示削减开支将由“种姓”支付，“种姓”是他用来指代腐败政客的术语。然而，税收现在将大幅增加，至少是暂时的，而紧缩政策将影响的不仅仅是公职人员。他的联盟在参议院仅拥有 10% 的席位，在众议院仅拥有 15% 的席位。政治顾问安娜·伊帕拉吉雷 (Ana Iparraguirre) 表示，自 1983 年以来，总统平均获得了 45% 国会议员的支持。 米莱先生现在正在利用他的政治资本通过艰难的改革，希望经济能够在 2024 年中期开始复苏。现在的问题是这种疼痛会持续多久。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-americas/2023/12/13/javier-milei-implements-shock-therapy-in-argentina</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>