<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 21:07:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何吸引日本夫妇生孩子？亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2023/12/16/how-to-entice-japanese-couples-to-have-babies</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;Kishiki Noriyo 将一辆卡车停在日本西部城市明石市的一所房子外，卡车上印有心形标志和标语：“送尿布：我们也送善意。”她拎着两袋尿布走了出来。樋口美纪，一位年轻的母亲，怀着婴儿出现在前门。岸木女士是明石市十年来鼓励居民生育计划的最前线。它包括提供免费婴儿食品和尿布、免费医疗和学校午餐。这种努力似乎得到了回报。明石市的人口连续十年增加，达到 30 万以上。这使得该镇与众不同。日本的出生率低于更替水平2.1 20世纪70年代中期，每名妇女生育的孩子数一直在稳步下降。 2022 年，出生人口总数自 1899 年有记录以来首次降至 80 万以下。在日本 1,800 个城市中，只有约 200 个城市的人口在增长。首相岸田文雄表示，这已将国家推向“边缘”。 即使在距离大阪和神户都很方便的明石，大部分增长来自移民，而不是出生。该镇的出生率为1.65。然而考虑到全国的数字是 1.3，这在某种程度上代表着成功。日本各地的学校因学生短缺而关闭；明石缺乏学校名额。日本年轻人组建家庭的许多障碍，从高昂的教育成本到僵化的家庭法，只能通过国家政策来解决。但明石展示了当地社区如何发挥作用。首先是改善托儿所和日托服务的便利性。像岸木女士这样帮助幼儿父母的小举措也有帮助。东京郊外的通勤小镇流山的人口也在蓬勃发展。在过去十年中，这一数字增长了 24%，达到 211,000 人。 2005 年开往东京的特快列车服务在很大程度上解释了这一点。但流山对儿童保育的承诺——当地政府的“首要任务”——也吸引了年轻家庭。 2007年，该镇推出了巴士服务，在火车站接孩子并把他们送到日托中心。过去 15 年里，流山的托儿所数量从 17 个增加到 100 多个。 “我们的目标是创造一个让父母可以在抚养孩子的同时继续工作的环境，”该镇镇长伊崎义治 (Izaki Yoshiharu) 说道。 缺乏儿童保育是日本各地的普遍现象。中央政府在这方面做了一些改进，将等待托儿所的儿童数量减少了90%。它还引入税收和其他经济激励措施来鼓励人们生育。但是，正如明石和流山等分散的例子所表明的那样，要产生真正的改变需要更根本的转变。 明治大学的加藤久和认为日本“需要培育一种文化，对孩子慷慨。”当地人担心噪音增加，因此常常阻碍修建更多托儿设施的努力。当受欢迎的连锁餐厅 Soup Stock 去年 4 月开始为婴儿提供免费食物时，它遭到了网上强烈反对，人们反对坐在哭泣的婴儿旁边。田中由美 (Tanaka Yumi)，一位母亲流山的两个孩子说，年轻的日本父母经常受到冷漠邻居的“冷眼”。但她表示，大量的年轻家庭和当地政府的支持政策令人放心。 “我在流山有很多朋友决定要第二个或第三个。”明石的亲儿童努力旨在推动同样的文化变革。该镇儿童保育部门的盛冈和美表示，尿布递送更多的是为了“缓解孤独感”，而不是物品本身。年轻的母亲樋口女士对此表示赞赏。 “有人来检查我真是太好了，”她说。 “这让我觉得我走在正确的道路上。” &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2023/12/16/how-to-entice-japanese-couples-to-have-babies</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 20:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一级方程式赛车的核心问题 |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2023/12/15/a-problem-at-the-heart-of-formula-one</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;WHAT&#39;S NOT 喜欢亿万富翁的聚会？一级方程式赛车是一项为期 9 个月的年度盛会，在几乎同样多的国家/地区举办 23 场汽车比赛，这些国家分布在五大洲。在 马克斯·维斯塔潘再次获胜。 车队经常将人员和机器从一个迷人的地点乘飞机运送到另一个地点。所有这些都涉及喷出大量的碳。 只要观众或赞助商不关心——几十年来大多数人都不在乎——那么这项运动就可以无人理睬地继续进行。问题在于，观众开始希望他们的游戏不再带来罪恶感。人们越来越期望体育运动既环保又有趣。 F1 明白它需要改变。其美国所有者 Liberty Media 在 2019 年表示，竞争对手将在 2030 年实现净零排放。当时，十多年后实现目标的承诺似乎很容易兑现。随着时间的流逝，机会有多大？乍一看，不是好的。任何大型体育赛事都会产生大量温室气体。足球管理机构FIFA表示，2022 年卡塔尔世界杯（包括球迷出行）的排放量达到 360 万吨二氧化碳当量 (tCO2e)。实际总量可能更高，但即使是&lt;小&gt;国际足联的统计，世界杯的排放量也接近刚果民主共和国的年度排放总量。 F1 规模要小得多，并且在计算中不包括球迷出行，该公司表示 2019 年的排放量为 257,000 tCO2e。中非共和国 550 万人口的产出较少。 大多数体育运动都口头上支持绿色植物，誓言要减少塑料吸管的使用，或者将旧灯泡换成LED。 F1 正在做更多的事情，并且在开发碳中性燃料方面取得了进展。迈凯伦车队正在使用回收碳纤维来制造其汽车车身部件。所有这些都是值得欢迎的——如果一些F1特定的绿色燃料等工作能够得到更广泛的应用，那么这一切可能会产生更广泛的影响。但这对于净化这项运动几乎没有什么作用。测试和比赛期间燃烧的燃料不到 F1 总排放量的 1%。近 75% 来自旅行和航运。这是大多数运动的典型特征：例如，世界冲浪联盟大约 70% 的排放量来自于将参赛者、冲浪板等从一个美丽的海滩飞到另一个海滩。任何认真减少碳足迹的运动都必须关注旅行。 covid-19 大流行已经迫使一些人这样做。加拿大学者塞思·怀恩斯 (Seth Wynes) 表示，美国四大体育联盟（美式橄榄球、棒球、篮球和冰球）为减少病毒传播而采取的措施也使航空旅行排放量平均减少了 22% 2020 年与 2018 年相比。措施包括连续比赛对阵相同的对手，而不是分散在整个赛季的比赛中。将联盟划分为严格的地理联盟，这样球队只在常规赛期间与邻居比赛，这也有帮助。 F1 正在尝试做类似的事情。从明年开始，日本大奖赛将比平常更早举行，就在澳大利亚比赛之后。卡塔尔的比赛将在阿布扎比的赛季结束之前进行。尽管欧洲的九场大奖赛仍然会被加拿大之旅分开，但日历开始看起来更环保了。 设计更环保的公式这听起来很温和，但潜在的减排量是巨大的。随着“飞走”比赛的减少，更多的装备可以通过公路或海上运输。斯特拉斯克莱德大学的霍普·罗斯根据 2019 年赛程设计了优化的比赛日历，可将物流排放量减少 44%。通过这些措施，F1 计算其排放量到 2030 年，可能会比 2019 年的水平下降一半。其余的呢？据称，抵消额将减少剩余部分，从而按照承诺实现净零排放。问题是，这对未来充满了信心。人们对许多抵消额的价值的怀疑正在增加。 F1希望改进技术——例如可以去除空气中碳的机器、减少对植树计划的依赖——可能会在本世纪末实现更令人信服的抵消。也许这会发生。很可能不会。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2023/12/15/a-problem-at-the-heart-of-formula-one</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复兴古代病毒可以帮助对抗现代病毒科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/14/reviving-ancient-viruses-can-help-fight-modern-ones</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;人类人类努力躲避病毒。病人被隔离，患病牲畜被宰杀，受感染农作物的田地被焚烧。一切都是有充分理由的。病毒无处不在：从白雪皑皑的山顶到肮脏的湖底。让老人起死回生似乎是科幻小说中的想法。复活一种古老的病毒肯定会是一场灾难。但是牛津大学的 Steven Fiddaman 领导的一项新研究发表在《科学》杂志上，挑战了这一传统观点。它展示了一种古老病毒株的复活如何解开其进化的秘密，甚至改善当今鸡的健康。所讨论的病毒是马立克氏病病毒（MDV），是家禽的杀手。 mdv引起家禽淋巴系统炎症和肿瘤，导致90%以上未接种疫苗的鸡死亡。控制它每年给家禽业造成 10 亿美元的损失。然而，当 1907 年被发现时，&lt;小&gt;MDV很少导致死亡。 菲达曼博士想知道其新发现的毒力是否是工业化养鸡业急剧增长的结果。为了找到答案，他和他的同事从欧洲和亚洲的考古发掘中找到了近 1,000 块鸡骨头，其中一些已有 2,000 年的历史。这些遗骸中的DNA片段被映射到了当今病毒的基因组上。这种方法早在十世纪就发现了鸡的MDV感染。 然而，当作者将古代MDV基因组拼凑在一起时，他们注意到这些基因的排列与现代毒株中的基因排列相同。这表明毒力的增加不是由大的结构变化引起的，而是由点突变引起的。这些基因调整仅影响基因 DNA 序列中的一两个碱基。仔细观察基因组，科学家们发现一系列个体突变在上个世纪起到了增加毒力的棘轮作用。特别是，一个名为 Meq 的基因的序列发生了变化，该基因在肿瘤形成中起着至关重要的作用。这一发现表明古代MDV可能无法引起肿瘤。为了验证这一假设，菲达曼博士进行了一项大胆的实验。他合成了Meq基因的古老形式并将其插入活鸡细胞中。它没有打开任何与肿瘤形成相关的基因。相比之下，现代的 Meq 基因很快就显示出了引发肿瘤的能力。 在上个世纪，人类使鸡成为地球上最常见的鸟类（目前已有 350 亿只鸡），从而加快了病毒的进化速度。不同寻常的是，&lt;小&gt;MDV已经朝着具有更大杀伤力的方向发展；如果鸟类在感染其他鸟类之前死亡，病毒就会消失。但过度拥挤和使用“泄漏”疫苗虽然可以缓解症状，但不能阻止传播，却让它们存活了足够长的时间，足以让致命的毒株大量繁殖。该论文的资深作者劳伦特·弗朗茨（Laurent Franz）表示，通过专注于饲养更多的家禽，人类还成功地饲养了一种致命病毒。这似乎比在实验室里复活旧病毒更可怕。通过融合考古学和现代遗传生物学，论文中开创的方法揭示了任何病毒如何变异，更重要的是为什么变异。这可以帮助科学家解决其他困扰畜牧业农民财力的寄生虫问题——例如，通过设计新疫苗——甚至可以找出如何避免另一场全球大流行的方法。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/14/reviving-ancient-viruses-can-help-fight-modern-ones</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 18:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰是否会降低美国的优先事项清单？ |播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/15/is-ukraine-shifting-down-americas-list-of-priorities</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;收听：Apple播客 | SpotifyV&lt;小&gt;olodymyr Zelensky 希望获得印度航空业正在真正起飞，这次繁荣看起来比上次 (10:59) 更有希望。还有蛋酒的丰富起源（18:42）。运行时间：25 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录产品。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/15/is-ukraine-shifting-down-americas-list-of-priorities</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党能否取代乔·拜登成为总统候选人？ |经济学人解释道</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/12/15/could-the-democrats-replace-joe-biden-as-their-presidential-candidate</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;W距离美国总统大选还有不到一年的时间，这个国家看起来准备在乔·拜登和  “https://www.economist.com/interactive/2024-republican-primaries-tracker&quot;&gt;唐纳德·特朗普。拜登表示，他希望连任以“完成任务”。但根据最近的一项民意调查，近 40% 的民主党人希望他不要提前退休。自上任之日起，拜登先生一直是美国最年长的总统。超过55%的美国人不赞成他。最近的民意调查显示他与特朗普并驾齐驱或稍稍落后。民主党是否会支持拜登先生？从技术上讲，不会。尽管拜登是推定提名人，但只有在他赢得大会多数党代表的支持后，他的候选资格才能得到保证。大多数代表是政治活动家、地方政党领导人等，承诺支持某一特定候选人；分配给每位候选人的人数是通过初选和预选会议确定的。其余的则由民主党建制派组成。初选于 1 月 23 日从新罕布什尔州开始，一直持续到 6 月初。八月，代表们将聚集在芝加哥举行的民主党大会上，代表他们的州或领地投票。 但总统拥有几乎不可逾越的优势。他背后有民主党全国委员会的竞选机制，以及党内几乎每一位高级人物的支持。政党几乎总是毫无困难地重新提名现任总统。但在初选遭遇强劲挑战后，林登·约翰逊和哈里·杜鲁门两位总统放弃了连任竞选。拜登先生受益于目前缺乏任何可行的挑战者。唯一与他竞争的民主党人是自助书籍作者玛丽安·威廉姆森（Marianne Williamson）和来自明尼苏达州的鲜为人知的酿酒百万富翁和民主党国会议员迪恩·菲利普斯（Dean Phillips）；两者都几乎没有在民意调查中登记。他的副总统卡马拉·哈里斯的支持率甚至比拜登还要差。三分之二的民主党人认为总统不应该再次参选，但他们不知道谁应该取代他。另外三分之一中，加州州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）是最受欢迎的选择。但人们认为他已经为 2028 年的竞选做好了准备。即使有强有力的竞争者决定参加与拜登先生的竞选，他们也已经落后了。每过一周，就有更多的州关闭新候选人的初选。内华达州、南卡罗来纳州和密歇根州等重要提前初选的州的截止日期已经过去。迟到的候选人既错过了在这些州赢得代表的机会，也错过了早期势头带来的重要筹款和媒体报道潜力。迅速领先并不能保证获得提名——正如拜登在 2020 年击败早期领跑者伯尼·桑德斯时所证明的那样——但对于一个花费较少时间的候选人来说，如果没有从一开始就参与竞选，事情会变得更加困难以及让选民站在一边的金钱。即使是迈克·布隆伯格 (Mike Bloomberg) 也未能成功参加 2020 年的竞选，尽管他没有与民主党现任议员竞选，并为自己的竞选投入了超过 10 亿美元。另一种情况是拜登在没有有力挑战者的情况下退出。但他可能合理地决定反对连任竞选的时间是2023 年初，这将允许其他候选人开展竞选活动。如果他现在退出，将会在民主党内引发一场危机，因此，除非出现严重的健康问题，否则他退出的可能性微乎其微。如果这种情况真的发生，拜登的代表将不得不在芝加哥举行的大会上投票给其他人。对许多人来说，拜登似乎不是 2024 年民主党的最佳选择。但现阶段，他的政党几乎没有回旋余地。在与特朗普进行一场看似生死存亡的竞争之前，如此临近大选的内部斗争可能会严重削弱该党的实力。当杜鲁门和约翰逊撤回连任提名时，民主党最终输掉了大选。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/12/15/could-the-democrats-replace-joe-biden-as-their-presidential-candidate</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 10:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼古拉斯·克里斯塔基斯 (Nicholas Christakis) 表示，我们需要更多地关注人工智能的社会影响通过邀请</title>
      <link>https://www.economist.com/by-invitation/2023/12/15/we-need-to-focus-more-on-the-social-effects-of-ai-says-nicholas-christakis</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/by-invitation/2023/12/15/we-need-to-focus-more-on-the-social-effects-of-ai-says-nicholas-christakis</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 04:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lebkuchen，一种圣诞饼干，是了解德国历史的窗口 |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2023/12/13/lebkuchen-a-christmas-biscuit-is-a-window-on-german-history</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;纽伦堡 Düll 面包店的大门于早上 6 点开门，但每年的这个时候，员工或多或少都会全天候工作。 15 人组成的团队每天制作 6,000 块 Lebkuchen，一种传统的德国圣诞饼干。面包师将鸡蛋、磨碎的榛子、蜂蜜、柠檬皮混合在一起和香料是按照自 19 世纪以来家族一直珍藏的秘方制作的。粘稠的棕色面团类似于姜饼，具有相似的味道，但它生产的饼干质地更柔软、更凝固。如今，面包店创始人的曾孙亚历山大·杜尔 (Alexander Düll) 负责监督运营。杜尔先生的父亲霍尔格 (Holger) 决定将 Lebkuchen 制作为面包店的特色产品，现在该面包店全年销售这种饼干。 （游客们忽视了这种食品与圣诞节的联系，即使在夏天也会购买。）去年，德国生产了近 87,600 吨 Lebkuchen，高于 2021 年的 84,500 吨。这些烘焙食品出口到其他国家。小&gt;欧盟国家，以及美国和英国。纽伦堡很自豪能够成为Lebkuchen的世界之都。这座巴伐利亚城市的地理位置对于面包师来说是偶然的：城市周围森林中的养蜂人提供了丰富的蜂蜜。它还位于从威尼斯到布拉格的主要贸易路线上，这意味着自 14 世纪以来货物就一直进出。每年都有数百万人访问纽伦堡，在这座中世纪小镇漫步，品尝这座城市的美食，其中包括 Lebkuchen，包括当地各种啤酒和香肠。 然而，游客不能忽视这座城市历史上的可怕部分。阿道夫·希特勒在纽伦堡组织了大型纳粹集会； 莱妮·里芬斯塔尔拍摄宣传片《意志的胜利》电影，于 1934 年举行。纽伦堡种族法在 1935 年的一次集会上宣布，该法剥夺了犹太人的德国公民身份，并禁止犹太人与“德国血统或相关血统”的人建立关系。战后，该市举办了对纳粹领导人的战争罪审判。 如今，战争和烹饪发明这两种历史共存，有时甚至以一种不和谐的方式共存。传单在文献中心旁边为Christkindlmarket做广告，该博物馆位于以前的集会场地上，研究纳粹政权。发源于纽伦堡的报纸《Der Stürmer》发表的反犹太主义宣传，鉴于当前中东战争。在纳粹掌权之前，纽伦堡曾经拥有大量犹太人口；几乎没有大屠杀的幸存者 已返回城市。出生于纽伦堡的威廉·弗罗因德 (William Freund) 在他的著作《拯救我家人的饼干》(2010) 中反思了这座城市为他的家庭提供了什么以及它夺走了什么。他回忆起逃离德国并带着 7 美元抵达纽约的情景。他的母亲保拉 (Paula) 通过制作 Lebkuchen 赚钱。 她记住了一位在城里一家面包店工作的邻居传给她的食谱。 ■从我们的食物专栏《一盘菜里的世界》中了解更多内容：在俄罗斯的军火库中，刀叉一直是强大的武器（11 月 28 日） ):互联网名人戴夫·波特诺伊 (Dave Portnoy) 已成为披萨的制王者（9 月 28 日）中国菜比西方食客想象的更加多样化 （8月30日）]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2023/12/13/lebkuchen-a-christmas-biscuit-is-a-window-on-german-history</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>饱受战争蹂躏的索马里向正常状态迈出了一大步中东和非洲</title>
      <link>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/12/13/war-ravaged-somalia-takes-a-big-step-towards-normality</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/12/13/war-ravaged-somalia-takes-a-big-step-towards-normality</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 16:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国议会本应否决里希·苏纳克的卢旺达法案 |领导者</title>
      <link>https://www.economist.com/leaders/2023/12/12/britains-parliament-should-kill-rishi-sunaks-rwanda-bill</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/leaders/2023/12/12/britains-parliament-should-kill-rishi-sunaks-rwanda-bill</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP28 协议可能具有历史意义，但也有许多警告 |播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/13/the-cop28-deal-might-be-historic-but-there-are-many-caveats</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;在一项具有里程碑意义的协议中，近 200 个国家已同意放弃化石燃料。然而，这并不等同于逐步淘汰它们。这笔交易做得足够了吗？对于想要投​​资的年轻人来说，市场显得黯淡。但他们可以做出更好的选择（10 ：42）。还有烹饪书籍的诱惑（17:18）。运行时间：24 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。收听：Apple 播客 | Spotify注册免费试用 经济学家播客+。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。可根据要求在 [电子邮件 受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/13/the-cop28-deal-might-be-historic-but-there-are-many-caveats</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实验室培育的肉类会出现在超市货架上吗？ |科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/12/will-lab-grown-meat-ever-make-it-onto-supermarket-shelves</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/12/12/will-lab-grown-meat-ever-make-it-onto-supermarket-shelves</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基将访问白宫；特朗普拒绝在欺诈案审判中作证简单来说</title>
      <link>https://www.economist.com/in-brief/2023/12/11/zelensky-to-visit-white-house-trump-refuses-to-testify-in-fraud-trial</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;总统乔·拜登邀请乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二在白宫与他会面。两人将讨论美国继续支持乌克兰对俄罗斯战争的“至关重要”。泽连斯基还将向一些美国参议员发表讲话，试图赢得支持。上周共和党人阻止了一项新的资助计划乌克兰。 唐纳德·特朗普表示，他不会在周一于纽约举行的民事欺诈审判中作证。特朗普先生被指控欺诈性地夸大其财产的价值。他已经在审判中作证一次，预计会再次出庭。特朗普否认这些指控，但法官有 已经裁定他的一些财务报表存在欺诈行为。 宾夕法尼亚大学校长利兹·马吉尔 (Liz Magill) 在与几位大学校长就反犹太主义举行国会听证会后辞职。在听证会上，当被问及呼吁对犹太人进行种族灭绝是否违反宾夕法尼亚大学的欺凌和骚扰政策时，马吉尔女士表示，这“取决于具体情况”；她的同龄人也给出了类似的答案。后来她说宾夕法尼亚大学将审查其政策。Cigna，一家美国医疗保险公司，据报道放弃了购买 Humana 的计划，一个竞争对手。这将是今年最大的合并之一，创建一家价值约 1400 亿美元的公司。两家公司在价格问题上意见不一。此次合并可能会引起反垄断审查；近年来，美国监管机构阻止了世界上第一个使用CRISPR（一种精确的基因编辑形式）的治疗方法。此前，英国监管机构于 11 月批准了该计划。该疗法将治疗镰状细胞病，一种遗传性血液疾病。尽管效果预计将持续终生，但对于许多患者来说，费用可能过高。当天数字： 38%，共和党的比例表示如果唐纳德·特朗普退出，他们会选择罗恩·德桑蒂斯的选民是选择尼基·黑利的人数的两倍。 在此处探索我们的民意调查跟踪器。今天的测验问题：弗吉尼亚州是大多数总统出生的州。但哪个州排名第二？从周一到周四，我们每天都会向您提问一个有关美国政治的问题。随机选出的获胜者将于周五在此宣布。通过电子邮件将您的答案发送至[email protected]。 在 X 上听到：“人民已经说了，事情也应该如此。”  ——埃隆·马斯克根据用户民意调查结果，欢迎阴谋论者亚历克斯·琼斯在五年禁令后重返平台 要阅读我们对 2024 年大选的所有报道，请查看我们的中心。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/in-brief/2023/12/11/zelensky-to-visit-white-house-trump-refuses-to-testify-in-fraud-trial</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大学面临反犹太主义清算美国</title>
      <link>https://www.economist.com/united-states/2023/12/12/american-universities-face-a-reckoning-over-academic-freedom</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/united-states/2023/12/12/american-universities-face-a-reckoning-over-academic-freedom</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国正在加强对北约东翼的支持播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/11/france-is-beefing-up-its-support-at-natos-eastern-flank</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;我们的记者加入法国空军，在波罗的海执行任务，看到随着该国从非洲撤军，增加对北约的支持。无人机现已成为战争的标准装备，但在加沙，需求不同——以色列有很多专业知识可供借鉴 (09:36)。人工智能可以预测2m全新材料(16:38)。运行时间：22 分钟收听此播客 &lt; p&gt;您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。收听：Apple 播客 | Spotify注册免费试用经济学家播客+。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/11/france-is-beefing-up-its-support-at-natos-eastern-flank</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其经济有所好转，但外交政策依然混乱 |欧洲</title>
      <link>https://www.economist.com/europe/2023/12/11/turkeys-economy-has-improved-but-its-foreign-policy-is-still-messy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/europe/2023/12/11/turkeys-economy-has-improved-but-its-foreign-policy-is-still-messy</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于刚果，该读什么？经济学人读到</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/12/11/what-to-read-about-congo</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/12/11/what-to-read-about-congo</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度人对狗很着迷|亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2023/12/12/indians-are-going-gooey-over-dogs</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;当hen Kyle D&#39;Costa 和他的妻子在 2021 年遇到了一只九个月大的 shih apso 犬 Rio“那是一见钟情。”这对新婚夫妇很快就养了一只西施犬，并且因为对自己的狗着迷，还购买了宠物保险、小狗尺寸的印度板球运动衫和其他装备。然后他们租了一套更大的公寓，给动物“更多的空间”。德科斯塔一家和数百万其他印度中产阶级是该国近期强劲增长，正在遵循一种众所周知的趋势发展路径。他们不再满足于新车、名牌运动鞋和其他西方小玩意，开始迅速养宠物。数据公司 Statista 的数据显示，2018 年印度有 1940 万只宠物狗，现在可能有 3100 万只。另一家研究机构 Market Decipher 估计，2021 年印度宠物经济价值为 8.9 亿美元，未来十年规模将几乎增加两倍。这一趋势反映出 中国的宠物行业预计在七年内增长五倍，到 2022 年达到 586 亿美元。宠物拥有量的增加随着收入的增加，尤其是年轻的专业人​​士，他们往往会推迟结婚和生育，并且对狗狗代孕妈妈尤其开放。婚姻网站包含“宠物友好”选项只是时间问题。在印度和其他地方一样，covid-19 封锁也增加了对动物陪伴的需求。成熟的宠物行业参与者正在整装待发，新的参与者不断涌现。全球最大的食品公司雀巢去年收购了印度宠物食品企业普瑞纳宠物护理公司(Purina Petcare)。印度消费品巨头 Emami 为宠物提供阿育吠陀药物。市场研究公司 Euromonitor International 认为印度宠物食品行业价值 4.8 亿美元，到 2025 年将增长到 12 亿美元。传统且有些古怪的宠物服务也在蓬勃发展。美容和寄宿公司正变得司空见惯。 Wiggles 就是这样的一家公司，最近在马哈拉施特拉邦的浦那开设了一家大型工厂。 Supertails 是一家在线宠物商店，提供宠物关系管理服务，并就宠物友好政策提供建议。 “我们提供爪子产假”，其联合创始人瓦伦·萨达纳 (Varun Sadana) 面无表情地说道，“为新父母[他的意思是所有者]。” Take A Dog’s Story 是一家对宠物友好的连锁酒店，鼓励顾客“在印度风景最优美的一些地方挑选一只爪子。”来访的宠物都会被戴上金盏花花环。 “对我来说，宠物是客人，而不是你，”其创始人 Himmat Anand 说道。随着养宠物的声望不断提高，该行业从业人员的声望也随之提高。 “仅在五年前，从事这一行业还被人瞧不起，”孟买郊区塞恩的 30 岁训狗师钦梅 (Chinmay) 说道。 “你怎样才能找到一个女孩？”他记得他的亲戚问过他。但如今孟买的训狗师每小时收费 2,400 卢比（30 美元），是钢琴老师的两倍多。备受追捧的 Chinmay 现在与他的一位客户幸福地结婚了。 ■通过注册来掌握我们的印度报道访问 Essential India，我们的免费每周通讯。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2023/12/12/indians-are-going-gooey-over-dogs</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国古代艰苦的考试在今天仍具有宝贵的教训|播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/12/the-gruelling-exams-in-imperial-china-that-hold-valuable-lessons-today</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;1300多年来，任何想在中华帝国成为公务员的人都必须通过同样的考试，科举。这些艰苦的考试是一条通往官场的平等之路，但批评者表示，这些考试扼杀了创新，因为考试更多的是忠诚而不是学习。今天，共产党正在利用科举的历史来吹嘘中国仍然是精英政治。我们的北京分社社长大卫·雷尼 (David Rennie) 参观中国科举博物馆，看看keju是如何被铭记和尊崇的。他们与我们的高级驻华记者苏丽珊一起询问习近平主席是否忘记了科举制度衰落的教训。 注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2023/12/12/the-gruelling-exams-in-imperial-china-that-hold-valuable-lessons-today</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当查理·卓别林被取消时 |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2023/12/12/when-charlie-chaplin-was-cancelled</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;查理·卓别林 vs 美国。斯科特·艾曼著。 西蒙和舒斯特尔； 432 页； 29.99 美元和 18.99 英镑我当今文化战争中，好莱坞扮演主角。电影往往会引发有关美国历史和价值观的辩论。正如一本新书《查理·卓别林与美国》所表明的那样，情况长期以来一直如此。卓别林是一名英国公民，他受到美国政府的骚扰，最终于 1952 年撤销了再入境许可证。这是对 取消文化在行动。事实上，相比之下，这使得当前的一些争吵显得毫无意义。“我不想制造革命，”卓别林说。 “我只是想再创作几张照片。”但&lt;小&gt;联邦调查局怀疑卓别林同情共产主义，于 1922 年开始监视这位电影制片人。在偏执的氛围中，许多人寻找马克思主义的证据。那些坚信卓别林是“红色”的人指出了他的银幕角色“流浪汉”，这是陷入困境的普通人。他们在《摩登时代》（1936）和《大独裁者》 (1940)，谴责美国的孤立主义。 官员们对卓别林公开谈论政治并不友善，尤其是当他呼吁建立第二条战线以缓解战争压力时对俄罗斯施加压力。一些人对卓别林在美国发家致富感到不满，并屈尊对其政策发表评论，但却拒绝成为公民。这一切都不违法。但&lt;小&gt;联邦调查局困扰着他，利用政治团体和媒体煽动反卓别林情绪。该局向记者提供淫秽的花絮（这些花絮并不短缺：该男子对性丑闻并不陌生）。作者斯科特·艾曼（Scott Eyman）写道，在公众眼中，他变成了“一个对年轻女孩和共产主义有倾向的声名狼藉的堕落者”。 当卓别林出发去欧洲宣传一部电影时，司法部长抓住了机会。这位电影制作人被禁止返回，因为一项规定允许“道德、健康或精神错乱”的人或“鼓吹共产主义或与共产主义或亲共产主义组织有联系”的人被排除在外。卓别林被迫放弃自己的家和工作室，搬到了瑞士，在那里他的作品质量受到了影响。当他被美国流放时，情报档案已膨胀到近 2,000 页。它没有包含政党关系的证明。相反，它充满了“道听途说、谣言[和]大量因关联而有罪的例子”。读者会对卓别林如此无缘无故地受到骚扰感到震惊。作者令人信服地指出，导演是“红色恐慌中最突出的受害者”，并描绘了一个言论自由比今天更加困难的时代。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2023/12/12/when-charlie-chaplin-was-cancelled</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专访台湾副总统候选人萧美琴 |亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2023/12/13/an-interview-with-hsiao-bi-khim-candidate-for-taiwans-vice-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2023/12/13/an-interview-with-hsiao-bi-khim-candidate-for-taiwans-vice-president</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>