<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 21:08:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>萨姆·奥尔特曼表示，没有“神奇的红色按钮”可以阻止人工智能 |电影</title>
      <link>https://www.economist.com/films/2024/01/17/sam-altman-says-theres-no-magic-red-button-to-stop-ai</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;Sam Altman， OpenAI 首席执行官与 The 进行对话《经济学人》主编 Zanny Minton Beddoes 讲述他如何应对人工智能带来的风险。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/films/2024/01/17/sam-altman-says-theres-no-magic-red-button-to-stop-ai</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:57:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>许多人工智能研究人员认为假货将变得无法检测科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/01/17/many-ai-researchers-think-fakes-will-become-undetectable</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/01/17/many-ai-researchers-think-fakes-will-become-undetectable</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 18:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山姆·奥尔特曼和萨蒂亚·纳德拉接受《经济学人》采访 |商业</title>
      <link>https://www.economist.com/business/2024/01/17/the-bosses-of-openai-and-microsoft-talk-to-the-economist</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/business/2024/01/17/the-bosses-of-openai-and-microsoft-talk-to-the-economist</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不断升级的海洋斗争、中国电动汽车的冲击以及科学对老年领导人的评价 |播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2024/01/15/the-escalating-struggle-for-the-seas-chinas-ev-onslaught-and-what-science-says-about-elderly-leaders</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;&lt;小&gt;精选最新一期《经济学人》中的三篇重要文章。本周，针对胡塞武装的战争是不断升级的海洋斗争。此外，为什么西方应该保持其市场对廉价、清洁的开放来自中国的车辆。此外，美国总统竞选看起来最有可能是两位年长候选人之间的较量。 老龄化科学谈论选举？运行时间：28 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。播客成绩单可根据要求在 [电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2024/01/15/the-escalating-struggle-for-the-seas-chinas-ev-onslaught-and-what-science-says-about-elderly-leaders</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导人在推动科技向人工智能和芯片方向发展方面走得很好播客</title>
      <link>https://www.economist.com/podcasts/2024/01/16/chinas-leaders-walk-a-fine-line-in-nudging-tech-toward-ai-and-chips</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;收听：Apple播客 | SpotifyC中国在视频游戏监管方面的反复无常揭示了一个混乱的信息：领导人希望鼓励消费类芯片和人工智能等“硬技术”，而不引发另一场代价高昂的打击。 我们询问前央行行长马克·卡尼州长，他是否有领导加拿大的雄心（9:16）。以及为什么这么多社交媒体类型想要在线分享他们的日记 (18:19)。运行时间：24 分钟收听此播客 您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。可根据要求在 [电子邮件 受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/podcasts/2024/01/16/chinas-leaders-walk-a-fine-line-in-nudging-tech-toward-ai-and-chips</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>许多首席执行官担心特朗普的第二个任期会比第一个任期更糟糕商业</title>
      <link>https://www.economist.com/business/2024/01/16/many-ceos-fear-a-second-trump-term-would-be-worse-than-the-first</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/business/2024/01/16/many-ceos-fear-a-second-trump-term-would-be-worse-than-the-first</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利纳粹受害者亲属可能最终获得赔偿欧洲</title>
      <link>https://www.economist.com/europe/2024/01/16/kin-of-italian-victims-of-nazis-may-finally-get-compensation</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;H听到枪声，莱昂尼尔多·皮斯托尼 (Leonildo Pistoni) 从他位于意大利中部山村蒙奇奥 (Monchio) 郊区农场的马厩里跑了出来。他没走多远就被枪杀了。杀害他的凶手是赫尔曼·戈林第一伞兵装甲师的一名步兵。日期是 1944 年 3 月 18 日。皮斯托尼先生唯一的罪行是住在蒙奇奥：这名步枪手属于一支分队，该分队被派去为附近德国士兵游击队的杀戮报仇，这些士兵在意大利退出第二次世界大战后占领了意大利。九月。下个月，当受害者的孙女瓦尔达·皮斯托尼 (Walda Pistoni) 向罗马法官提出赔偿请愿时，那次致命枪击的回响将再次回响。这是意大利政府设立的 6100 万欧元（6600 万美元）基金的大量申请中的最新一起。 “这个问题已经变得非常严重，”代表包括皮斯托尼女士在内的几位申请人的律师朱利奥·阿里亚(Giulio Arria)说。他估计已提交多达 1,500 份索赔。 请愿者包括任意杀戮受害者的后代，例如皮斯托尼先生；被处决的游击队员；死于纳粹集中营的犹太人和罗姆人；以及被派往德国充当强迫劳工的意大利士兵、水手和飞行员。在已经判决的案件中，被迫劳动者的后代获得了 30,000 至 40,000 欧元的赔偿。死者家属获得的赔偿金要高得多。托斯卡纳的两姐妹因父亲在一场大屠杀中丧生而成为孤儿，每人获得了 27 万欧元。这引发了对该基金是否充足的质疑，该基金的设立是为了避免&lt;小&gt;欧盟伙伴之间的关系危机。 德国长期以来一直声称，其对其武装部队在意大利行动的责任已于 1962 年解决，当时德国交出了 4000 万个 D 马克（如今价值约 15 亿欧元） 。但这笔现金的主要目的并不是为了补偿个人，而且在某种程度上也仅适用于当时存在的索赔。意大利法官随后命令德国政府向众多幸存者和受害者后代支付赔偿金，但德国拒绝。波兰上届政府对德国提出了更大的索赔——它想要 1.3 万欧元。但德国也表示，几十年前达成的协议中的所有债务均已清偿。2012 年，国际法院做出了对德国有利的裁决，理由是政府不受其他国家法院裁决的约束。但两年后，意大利宪法法院裁定，如果基本罪行违反国际法，他们就要承担责任。意大利法官继续做出判决，罗马法院准备在 2022 年下令没收德国政府拥有的财产，其中包括文化机构歌德学院。以马里奥·德拉吉（Mario Draghi）为首的意大利前政府随后介入并创建了新基金。它最初是针对未决索赔的，并设定了 30 天的截止日期来提交任何新的索赔。但该截止日期被分阶段推迟到 2023 年底，从而可以提交数百份申请。&lt; /div&gt;该基金的资金不是来自意大利纳税人，而是来自意大利在欧盟后新冠复苏基金中所占的份额。它的成立是为了重振疫情后的欧洲经济。补偿战争受害者的后代是否能达到这一目标值得商榷。 与此同时，意大利政府律师却取代了德国政府代表，处处与申请人作斗争。他们的反对意见引起了一些政客的批评。 “他们提出的论点让人毛骨悚然，”反对党民主党参议员达里奥·帕里尼 (Dario Parrini) 说。去年五月，他提交了一项法案来约束政府律师。它吸引了跨党派的支持，但此后在委员会中陷入了困境。由于政府对每一项判决都提出上诉，而意大利的上诉需要数年时间，因此部分现金不太可能被支付。这两个孤女现在已经八十多岁了，可能再也见不到一分钱了。 “从司法角度来看，我并不感到惊讶，”律师阿里亚先生说。 “但作为一个被驱逐到奥斯维辛集中营并且再也没有回来的犹太人的孙子，我感到震惊。” &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/europe/2024/01/16/kin-of-italian-victims-of-nazis-may-finally-get-compensation</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于商业和经济的最新最佳书籍|经济学人读到</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-reads/2024/01/15/the-best-recent-books-on-business-and-economics</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;阿纳西的黄金。 作者：Yepoka Yeebo。 布卢姆斯伯里； 400 页； 29.99 美元和 20 英镑这是世界上最伟大的（但最不知名）的骗子艺术家。加纳的约翰·阿卡·布莱-米扎 (John Ackah Blay-Miezah) 承诺他知道丢失的黄金藏在哪里，从而欺骗了几大洲的投资者。作者详尽的报道使这本书成为关于大骗子的经典的引人入胜的补充。最好的事情第一。比约恩·隆伯格。 哥本哈根共识中心； 314 页； £16.99有力的论据，用 12 项具有成本效益的政策来帮助世界穷人，取代联合国庞大而模糊的可持续发展目标。 “有些事情很难解决，成本很高，但帮助却很小，”作者写道。其他问题则“以低成本、取得显着成果”得到解决。价格水平的财政理论。作者：约翰·科克伦。 普林斯顿大学出版社； 584 页； 99.95 美元和 84 英镑斯坦福大学经济学教授建立了一个新的理论，解释政府债务（而不是利率）如何最终决定价格。这本书不适合胆小的人，它对经济学家来说具有挑衅性，并且在大赤字和高通胀的时代恰逢其时。极客之路。安德鲁·迈克菲。 小，棕色； 336页； 30 美元。潘·麦克米伦； £22麻省理工学院的一位技术和商业大师解释了如何将启发硅谷的思维方式有效地应用于生活和其他商业领域，重点是团队合作、生产快速构建原型，并通过个人问责制避免官僚主义。如何完成大事。 作者：Bent Flyvbjerg 和 Dan Gardner。 克朗货币； 304 页； 28.99 美元。麦克米伦； £18.99大型项目常常会酿成大混乱。 这本有趣的书由牛津大学的一位学者和一位记者共同撰写，探讨了为什么雄心勃勃的计划总是错过最后期限和预算，以及对此可以采取哪些措施。项目管理从未如此有趣。物质世界。埃德·康威。 克诺夫； 512 页； 35 美元。 WH艾伦； £22英国天空新闻的经济和数据编辑环游世界，研究六种关键材料——铜、铁、锂、石油、盐和沙子——如何改变人类历史并支撑现代经济。随着各国寻求脱碳，控制供应的斗争正在激烈进行。失踪的亿万富翁。维克多·哈加尼和詹姆斯·怀特著。威利； 416 页； 29.99 美元和 22.99 英镑一本引人入胜的书，讲述了&lt; href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/09/21/how-to-avoid-a-common-investment-mistake&quot;&gt;重要且被忽视的问题金融：不是买什么或卖什么，而是买多少。即使是经验丰富的专业人士也往往回答不好这个问题，从而导致财富损失。但金融理论提供了答案。数学上但不过分，这将吸引任何对市场感兴趣的人。扩大人员规模。作者：Claire Hughes Johnson。 条纹出版社； 480 页； 30 美元和 21.99 英镑关于管理细节的好书非常罕见。 Google 和 Stripe 的一位前高管提供了一本实用指南，涉及从提供反馈和委派到召开会议和组建团队等各个方面。无脚本。作者：James Stewart 和 Rachel Abrams。 企鹅出版社； 416 页； 32 美元。基石出版社； 25英镑A 我们考虑的所有主题领域的 2023 年最佳书籍。这是精选精选集，内容超出书籍范围（例如电影和音乐） ）并包括早年的选择。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-reads/2024/01/15/the-best-recent-books-on-business-and-economics</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 11:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国政府为何隐瞒法院裁决 |中国</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/01/15/why-chinas-government-is-hushing-up-court-rulings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/01/15/why-chinas-government-is-hushing-up-court-rulings</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最新最佳科学技术书籍 |经济学人读到</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-reads/2024/01/16/best-recent-books-on-science-and-technology</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;即将到来的浪潮。 作者：穆斯塔法·苏莱曼 (Mustafa Suleyman)，与迈克尔·巴斯卡 (Michael Bhaskar)。 皇冠； 352 页； 32.50 美元。博德利角； $32.50A 令人信服地看待人工智能改变经济和社会的潜力，以及滥用和监视的风险。由领先的人工智能公司 DeepMind 的联合创始人兼《经济学人》母公司的董事会成员组成。The Heat会先杀了你。杰夫·古德尔著。 小，棕色； 400 页； 29 美元和 25 英镑A  存活下来。彼得·阿提亚 (Peter Attia) 与比尔·吉福德 (Bill Gifford) 共同撰写。 和谐； 496 页； 32 美元。埃伯里； £22一位长寿专家向人们展示了现代医学是多么落后于时代，部分原因是它经常寻求治愈而不是预防慢性疾病。人们可以做一些非常简单的事情来活得更长久、更健康。思考的时间。汉娜·巴恩斯著。 斯威夫特出版社； 288页； 20英镑这本书重点关注了英国一家儿科性别诊所的医疗丑闻，但它也解决了在富裕国家正在上演的一场争议：如何治疗性别认同焦虑症在儿童中。对一个有分歧的主题进行新闻报道，发人深省。经过高度加工的人。克里斯·范·图勒肯著。 W.W.诺顿； 384 页； 30 美元。基石; £22卡路里的廉价和丰富有很多值得欢呼的地方，而在历史上的大部分时间里，它们两者都不是。但“超加工”食品的廉价和丰富是有代价的。 （警告：这本书可能会毁掉垃圾食品的乐趣。）猫头鹰知道什么。詹妮弗·阿克曼著。 企鹅出版社； 352 页； 30 美元。一个世界; £16.99一位自然历史作家利用最近的研究来解释猫头鹰的魔力和吸引力。 从头到尾的欣赏 诗人玛丽·奥利弗 (Mary Oliver) 称之为“暴跌之神和鲜血之神”的猛禽。也可以尝试以下是我们对 2023 年所有主题的最佳书籍我们考虑的领域。这是精选精选集，内容超出书籍范围（例如电影和音乐） ）并包括早年的选择。■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-reads/2024/01/16/best-recent-books-on-science-and-technology</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 07:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普赢得爱荷华州党团会议；在法庭上面临匿名陪审团|简单来说</title>
      <link>https://www.economist.com/in-brief/2024/01/16/trump-wins-iowa-caucus-faces-anonymous-jury-in-court</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/in-brief/2024/01/16/trump-wins-iowa-caucus-faces-anonymous-jury-in-court</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 07:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仅次于唐纳德·特朗普有什么意义呢？ |经济学人解释道</title>
      <link>https://www.economist.com/the-economist-explains/2024/01/16/what-is-the-point-of-coming-second-to-donald-trump</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;“REAGAN 正在微笑” 1968 年，诺曼·梅勒 (Norman Mailer) 在目睹一位未来的美国总统落败时写道。共和党全国代表大会第一轮结果出炉，理查德·尼克松击败了包括罗纳德·里根在内的挑战者，获得了党内提名。梅勒推测，里根也许“记得巴里·戈德华特 1960 年放弃提名，以及随之而来的盈利结果”。 1960年，戈德华特获得了热烈的掌声； 1964年他获得提名。 今天的选举过程有所不同——决定获胜者的是初选，而不是大会上不透明的几轮投票。但失去仍然可以带来好处。在爱荷华州预选会议 1 月 15 日唐纳德·特朗普 击败了最接近的对手，以大约 30 个百分点的优势获胜。罗恩·德桑蒂斯和 Nikki Haley，他击败的候选人远远落后于第二名和第三名？最明显的答案可能让里根感到安慰：未来成功的前景。大多数美国人都很难说出他们的国会议员，甚至参议员的名字。总统竞选为候选人提供了无与伦比的全国曝光度，这可以在四到八年内得到回报。 2000 年，约翰·麦凯恩 (John McCain) 在共和党提名中输给了乔治·W·布什 (George W. Bush)，然后在 2008 年击败了米特·罗姆尼 (Mitt Romney)。四年后，罗姆尼获得了这一提名。希拉里·克林顿和乔·拜登在 2008 年输给了巴拉克·奥巴马：希拉里·克林顿在 2016 年获得了提名。拜登在 2020 年第三次获得了提名。 2023 年 11 月，德桑蒂斯先生参加了 将他从选票中剔除。黑利女士正在赢得温和派共和党人、独立人士，甚至担心拜登会输给特朗普的民主党人的支持。中间派组织 No Labels 可能正准备推出 总统挑战。一些观察家认为她可能成为该组织的候选人。无论她的计划是什么，在爱荷华州以微弱优势以第三名落后于德桑蒂斯之后，1 月 23 日在新罕布什尔州（非共和党人可以在初选中投票）的强劲表现将会有所帮助。 德桑蒂斯先生是一位受欢迎的州长，但不自然的竞选者，他有更少的选择。他的宣传（没有混乱的特朗普）并没有说服仍然喜欢原版的选民。德桑蒂斯先生进行了“完整的格拉斯利”巡演——巡演爱荷华州所有 99 个县，以一位长期担任参议员的名字命名——将所有赌注都押在了第一场比赛上。这帮助他以微弱优势战胜了黑莉女士。但重要的是你如何完成，而不仅仅是在哪里完成。德桑蒂斯先生一瘸一拐。海莉女士准备超越他。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/the-economist-explains/2024/01/16/what-is-the-point-of-coming-second-to-donald-trump</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 07:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国诗歌销量惊人增长英国</title>
      <link>https://www.economist.com/britain/2024/01/15/britain-has-seen-an-alarming-rise-in-poetry-sales</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;Donna Ashworth，英国诗人，热爱文字。你可以看出来，因为在她的网站上，她称自己为“唐娜·阿什沃思——作家和文字爱好者”，这无疑是为了将自己与所有其他不喜欢文字的作家区分开来。但阿什沃斯女士热爱的不仅仅是言语，因为正如她所说，“如果不是爱，我们来这里做什么？”因此，她也热爱我们“神奇”的星球，热爱善良，热爱皱纹，热爱我们所有人内心的童真，并将有意义的事情用斜体字表示。 不言而喻，她热爱母爱。母亲对儿子的爱“就像一个美丽的黑洞”，这不是一条天文学家能跑过的线。或者是弗洛伊德主义者。她热爱希望（“这是光”）、衰老和妊娠纹（因为它们是“大自然的画笔”）。整体效果感觉不像诗歌，而更像 ChatGPT 被要求制作鼓舞人心的冰箱贴。 但人们也爱她。正如一位粉丝所说，阿什沃斯女士的写作“就像一个温暖的拥抱”，而没有人这样评价厌世的英国诗人菲利普·拉金。但话又说回来，人们并不会成群结队地购买 Larkin。一月初，阿什沃斯女士的八本诗集中的最新一本《狂野的希望》在亚马逊畅销书排行榜上排名第七。这是英国诗歌销量增长的少数书籍之一：2023 年是有记录以来的最高销量。也就是说，仍然非常低（略低于 1500 万英镑，即 1910 万美元）。英国偶尔可能会产生非常好的诗人，但英国人对他们并没有多大兴趣，他们当然也不会花钱阅读他们的作品。 诗人曾经是有市场的。拜伦勋爵——通常被描述为第一位现代名人——一首诗一天就能卖出 10,000 册；在 20 世纪，约翰·贝杰曼 (John Betjeman) 的诗集可以售出 250 万册。德鲁大学(Drew University)历史学教授乔纳森·罗斯(Jonathan Rose)表示，现代主义可能是造成这种衰落的部分原因，因为它的目的是故意让文学变得困难，并且“对任何……相对容易欣赏的东西不屑一顾”。高尚的出版社仍然出版各种巧妙的诗集，这些诗集听起来很阴郁，并使用“堂吉诃德”之类的词。几乎没有人买它们。 阿什沃斯女士确实卖得很好，而且不仅仅是纸面上的。她是 Instagram 时代众多通过社交媒体（她在社交媒体上拥有约 160 万粉丝）和网站推销自己作品的诗人之一。这些诗的质量可能参差不齐，但附带的产品很可爱。 Ashworth女士的网站上出售“Wild Hope”手提包（8英镑）、香薰蜡烛（30英镑）和连帽衫（58英镑）；美国诗人鲁皮·考尔 (Rupi Kaur) 的网站不仅提供书籍，还提供签名挂毯（100 美元）；一件T恤（45美元）和一盒题为“写作提示自爱”的卡片。在弗吉尼亚·伍尔夫（Virginia Woolf）的著作中你找不到这样的短语。 Instapoetry 的问题不在于它充满了好词好句。诗歌总是允许美丽：谁知道，或者坦率地关心，“忽必烈汗在世外桃源”听起来这么好意味着什么？问题是这感觉并不真实。拉金给读者带来一丝愉悦，不是因为他的台词很好，而是因为它们恰到好处。或许 Instagram 账户持有者确实在观察自己的妊娠纹时看到了“大自然的画笔”。他们似乎更有可能只是想“该死”。 然而，比较也可能是不公平的。正如阿什沃斯女士在一首名为《Youier》的诗中所写，想象一下“如果雪不敢下/因为雨更小/如果行星不发光/因为星星更发光。”她说，你应该“停止所有这些愚蠢的行为”。没有人说过比这更真实的话。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/britain/2024/01/15/britain-has-seen-an-alarming-rise-in-poetry-sales</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电影应该如何应对大屠杀的恐怖？ |文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2024/01/16/how-should-cinema-tackle-the-horror-of-the-holocaust</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2024/01/16/how-should-cinema-tackle-the-horror-of-the-holocaust</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们正在招聘一名编辑研究员 |消息</title>
      <link>https://www.economist.com/news/2024/01/16/were-hiring-an-editorial-researcher</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;WE 正在寻找 一名主要在我们的文化部门工作的研究员。如果您想申请，请将您的简历和求职信发送至：[电子邮件受保护]申请截止日期为 2024 年 2 月 2 日星期五。《经济学人》报纸是领先的报纸国际商业和世界事务分析的来源。我们是一家国际公司，在世界各地雇用员工。我们以印刷品和一系列数字格式提供信息、意见和分析。研究部门提供《经济学人》中出现的大部分数据，并帮助维持报纸的高标准。我们正在寻找一位勤奋的研究员加入我们的团队。他们将主要与我们的文化部分合作。为了在出版截止日期前完成工作，您将需要检查我们制作的内容中的事实。您将为记者提供帮助、联系公关人员并处理临时请求。您将与我们的数据部门密切合作，协助收集图表和表格的统计数据和信息，并负责最终签署。受过学位水平的教育，您将对各种领域产生浓厚的兴趣对不同创意媒介（从艺术到非小说类、电影到音乐剧）的了解以及对时事、商业和金融的普遍兴趣。您将拥有使用信息源和统计数据的经验。作为IT的熟练用户，您将拥有高水平的计算能力和读写能力以及出色的时间管理技能。高标准的准确性和对细节的关注至关重要。您将能够展示：出色的团队成员技能A务实和灵活的职责方法不断改进的动力与其他员工的良好人际关系对艺术以及国际和国际事务有浓厚的兴趣国际事务这份工作的工作地点在伦敦。所有申请人必须拥有在英国工作的合法权利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/news/2024/01/16/were-hiring-an-editorial-researcher</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究人员培育出第一只健康的克隆恒河猴 |科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/01/16/researchers-in-china-create-the-first-healthy-cloned-rhesus-monkey</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;PRIMATES RESIST 克隆。对于一些人来说，这是一件幸事，因为它推迟了有人提出克隆人的尴尬日子。对于其他人来说这是一个问题。医学研究人员会发现克隆带来的基因标准化很有用，特别是如果它可以应用于两种猴子——食蟹猴和恒河猴——这两种猴子是非人类灵长类动物研究的支柱。如果能够批量生产具有临床意义的基因修饰的猴子，那就更好了。这种常规克隆是中国科学院神经科学研究所孙强的目标。上海。 2018年，孙博士因产下并饲养两只克隆食蟹猕猴而成为头条新闻。第二年，他和他的团队对五只经过基因改造的食蟹人表演了同样的把戏。现在，他们已经用（非转基因）恒河猴成功做到了这一点。正如他们 1 月 16 日在《自然通讯》上报道的那样，他们的研究所里有一只健康的两岁克隆雄性恒河猴。在创造他的过程中，他们可能发明了一种更好的批量克隆猴子的方法。 在这种情况下，克隆意味着从动物体内取出一个细胞，提取其细胞核，然后将其插入同一物种的未受精卵中，该卵已去除了自己的细胞核以腾出空间。这会产生一个受精卵，经过培育直到它成为囊胚，此时它被植入该物种雌性的子宫中。如果幸运之神眷顾我们的努力，那么几个月后，结果将是一个健康的婴儿，其基因与捐赠体细胞的动物相同。体细胞核移植，诀窍是正式名称是“多莉”，自从1996年它给世界带来了多莉（Dolly）羊以来，它就已经开始出现，多莉成为第一个用这种方法克隆成年哺乳动物的哺乳动物。但成功率很低。对于大多数物种来说，只有 1-3% 的植入物能产生可存活的新生儿。即使对于牛来说，几率更好，但也只有 5-20%。目前，唯一通过克隆赚钱的人是克隆宠物和马的公司。如果克隆动物要成为一项在科学上有用的技术，那么就需要更好的方法。失败的一个原因是胎盘问题，胎盘是胎儿附着在子宫壁上的器官。 ，并通过它进食。胎盘由母体细胞和囊胚外层滋养层细胞生长。与此同时，胚胎本身是由囊胚的内细胞团发育而来的。因此，孙博士尝试了第二次及后续移植的想法——将克隆囊胚的内细胞团转移到通过称为胞浆内单精子注射（&lt;小&gt;ICSI）的非克隆技术产生的滋养层中。有时用于人类体外受精。孙博士对这一发现感到鼓舞来自克隆的滋养层细胞中的四个基因的印记通常被去除，而ICSI产生的囊胚却没有。印记是一种奇怪的现象，适用于少数哺乳动物基因，其中基因的活性取决于它是从哪一个亲本遗传的。许多印记基因在胎盘中很活跃，它们被认为是性别之战的分子表现。带有父亲印记的基因鼓励将更多资源从母亲转移到胎儿，而带有母亲印记的基因则反对这种情况。通过去除印记来破坏这种平衡，胎盘将无法正常工作。在进入死胡同后，涉及一种称为电融合的体细胞核移植变体，它会产生具有四组染色体的细胞，而不是与通常的两个相比，研究人员只是简单地取出几个克隆囊胚的内细胞团，并将它们注射到通过ICSI创建的囊胚中，这些囊胚的内细胞团已被移除。通过对 7 名代孕母亲进行 11 次植入，她们获得了两次怀孕。其中一对双胞胎未能足月。另一个孩子现在已经两岁了。虽然还不是工业化过程，但对于新技术的首次亮相来说，结果也不错。 &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/01/16/researchers-in-china-create-the-first-healthy-cloned-rhesus-monkey</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰德·皮克 (Ted Pick) 接掌摩根士丹利 (Morgan Stanley)金融与经济</title>
      <link>https://www.economist.com/finance-and-economics/2024/01/16/ted-pick-takes-charge-of-morgan-stanley</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;WHEN JAMES GORMAN 接掌摩根士丹利时，摩根士丹利已经勉强维持运转。他于 2010 年 1 月 1 日开始担任该银行首席执行官，当时正值全球金融危机之际。 2008年雷曼兄弟倒闭后，人们普遍担心其他多米诺骨牌很快就会倒塌。摩根士丹利似乎是一个可能的候选人。据传，当时的财政部长汉克·保尔森（Hank Paulson）曾将其免费提供给摩根大通（摩根大通的老板杰米·戴蒙（Jamie Dimon）显然拒绝了）。该公司随后接受了政府救助。 2009 年，其股本回报率（衡量盈利能力的基准指标）仅为 4%。十四年后，戈尔曼先生将一艘更加精致的船只的舵轮交给了其前投资主管特德·皮克 (Ted Pick)。银行和贸易部门。 1 月 16 日，皮克在他负责的第一次财报电话会议上表示：“我们在陷入深渊之前经历过时刻。” “我们决心不再面对那样的日子。”Mr皮克将摩根士丹利2009年后的进步描述为“经典的‘自助’故事”。它最初是一家高杠杆、波动性较大的机构，专门从事交易和投资银行业务。此后的几年里，通过一系列精心挑选的交易，它已成为华尔街卓越的财富管理公司。 戈尔曼先生经常将这一战略描述为建立一个“镇流器”来平衡传统投资银行业务的“引擎室”。他首先在金融危机期间从花旗集团收购了财富管理公司美邦 (Smith Barney)，以获取一首歌曲。 2019 年，一家小型股票计划管理公司紧随其后。然后在 2020 年，戈尔蒙先生在短短三个月内完成了两笔巨额交易，购买经纪公司 E*TRADE 和资产管理公司 Eaton Vance。结果是摩根士丹利坐拥 6.6 万亿美元的客户资产，世界上最大的财富。现在，该公司近三分之二的利润来自于这一资金，并公布了丰厚的股本回报率，自 2020 年以来平均每年达到 16%。其他全球银行现在正在效仿其进军财富管理领域。分析师们对瑞银 (UBS) 最近收购瑞士信贷 (Credit Suisse) 的看好理由是，瑞士信贷是一家拥有大型财富业务但在 2023 年陷入困境的公司，他们以摩根士丹利 (Morgan Stanley) 为例，说明此类合并可以带来怎样的回报关闭。公司会成为其自身成功的受害者吗？在 1 月 16 日的财报电话会议上，一位分析师询问皮克先生，随着其他银行试图加强其业务，他是否预计财富管理领域的竞争将更加激烈。摩根士丹利财富管理业务 2023 年的利润率约为 25%，低于该公司前几年公布的 30% 左右。财报电话会议结束后的几个小时内，股价下跌了约 4.5%。皮克先生本人似乎准备坚持到底。那些与他共事过的人形容他是一个纪律严明、说话直率、不废话的人——一双稳健的双手可以让事情顺利进行。 “领导层可能发生了变化，”他告诉投资者，“但战略没有变化。”他也不排除摩根士丹利可能通过收购实现增长。 “我们进行了五次不同的收购。屋内的景色是：现在这样就很好了。”但如果机会出现，特别是在该公司市场份额较低的美国以外地区，“我们可以抓住这些机会，”他说。这表明摩根士丹利已经远远偏离了过去的形象，皮克先生补充说，他认为戈尔曼先生喜欢的“镇流器”和“机舱”类比可能需要更新。 “一度我们将财富和投资管理业务称为‘镇流器’，这是正确的词，因为我们希望传达稳定性，”他说。但现在他认为“这实际上是摩根士丹利未来增长的引擎。” &lt;跨度&gt;■]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/finance-and-economics/2024/01/16/ted-pick-takes-charge-of-morgan-stanley</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共产党为何要加紧同化？ |消息</title>
      <link>https://www.economist.com/news/2024/01/16/why-is-the-communist-party-redoubling-its-assimilation-efforts</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;中国中国当局已在学校中逐步淘汰蒙古语。这些变化是中央政府多年来推动中国少数民族同化的一部分。 我们的中国记者加布里埃尔·克罗斯利 (Gabriel Crossley) 在内蒙古通辽市进行报道，该地区是蒙古族最多的聚居地。他们与我们的资深驻华记者苏丽珊一起问：为什么共产党要加倍努力同化少数民族？它会成功吗？ 注册《经济学人播客+》免费试用。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的常见问题解答页面或观看我们的视频，解释如何链接您的帐户。播客成绩单可根据要求提供：[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/news/2024/01/16/why-is-the-communist-party-redoubling-its-assimilation-efforts</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 04:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么美国人对他们伟大的经济如此悲观？ |美国</title>
      <link>https://www.economist.com/united-states/2024/01/14/why-are-americans-so-gloomy-about-their-great-economy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/united-states/2024/01/14/why-are-americans-so-gloomy-about-their-great-economy</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 02:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾挑衅中国，选举赖清德为总统 |亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2024/01/13/defying-china-taiwan-elects-william-lai-ching-te-as-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2024/01/13/defying-china-taiwan-elects-william-lai-ching-te-as-president</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 20:57:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>