<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 06:11:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>给编辑的信|信件</title>
      <link>https://www.economist.com/letters/2024/04/04/letters-to-the-editor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/letters/2024/04/04/letters-to-the-editor</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>远程丈夫的崛起|美国</title>
      <link>https://www.economist.com/united-states/2024/04/04/the-rise-of-the-remote-husband</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;在科斯塔梅萨，加利福尼亚州富裕的海滨奥兰治县的一座城市，她正在努力成为当地办事处的合伙人一家大型律师事务所；他是 400 多英里外的湾区一家科技初创公司的高管。在马萨诸塞州剑桥，他正在校外的公寓里编写代码，而她则在哈佛法学院上课。她是一名产科医生，他在一家科技公司远程工作；她是常春藤联盟大学的学者，他在一家加密货币公司工作。在全国各地，在富有和受过良好教育的人群中，似乎正在出现一种新趋势。当妻子们早上出门，前往办公室、教室或医院时，她们正在向留在家里的丈夫挥手告别。听这个故事. 在 iOS  或  Android。&lt; /div&gt;您的浏览器不支持&lt;音频&gt;;元素。这并不是性别互换的 1950 年代复兴。毕竟，男人们仍在工作，主要不是做饭、打扫卫生和照顾孩子。但这确实反映出远程工作兴起的一个被低估的影响：远程丈夫的崛起。男性和女性仍然专注于不同类型的工作。计算机科学和工程等行业的工作由男性承担的比例过高。教学和护理工作以女性为主。法律和医学等职业的男性就业人数可能仍多于女性，但天平正在倾斜：就读法学院和医学院的女性多于男性。因此，在年轻夫妇中，她可能比他更有可能成为一名律师或医生。 不同的职业也必须采取不同的远程工作方法。少数医疗专业人员可能能够通过远程医疗工作进行远程工作，但绝大多数人必须亲自治疗患者。律师可能因其执照和专业而与特定的州或地区联系在一起。与此同时，远程工作灵活性最高的行业是编码和技术、架构、工程和商业工作。大约一半从事计算机或数学工作的人全职远程工作。结果是，总的来说，男性可以更轻松地在任何他们喜欢的地方工作。咨询公司麦肯锡进行的一项调查发现，38% 的职业男性可以选择全职远程工作，而女性的这一比例为 30%。大约一半的女性表示根本无法远程工作，而男性的比例为 39%。这听起来可能是女性最终陷入困境的另一种方式。但这种观点是短视的。夫妻为了生活能够共同努力，会做出各种妥协。如果她获得大幅晋升，但条件是搬到芝加哥，如果他的工作与纽约有关，她可能不得不拒绝。任何一方的地域解放使得另一方有可能登上公司的阶梯。科斯塔梅萨夫妇选择这个地区是因为她的工作很方便，而且可以方便地接触孩子的祖父母，他们现在经常招待小孩子。诺贝尔奖获得者克劳迪娅·戈尔丁 (Claudia Goldin) 曾撰文描述过这里有多偏远。工作可能对女性来说是一种福音。过去 200 年来，当女性可以在家从事有偿工作时，其劳动力参与率最高。她还发现，在灵活工作成为常态的领域，性别工资差距最为缩小。但女性的优势不仅仅在于工作的灵活性。 ■通过掌握美国政治的前沿美国简而言之，我们的每日时事通讯，快速分析最重要的选举故事，以及制衡，我们列克星敦专栏作家的每周笔记，探讨美国民主的状况以及对选民重要的问题。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/united-states/2024/04/04/the-rise-of-the-remote-husband</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么日本公司不再受制于美国？商业</title>
      <link>https://www.economist.com/business/2024/04/02/why-japan-inc-is-no-longer-in-thrall-to-america</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/business/2024/04/02/why-japan-inc-is-no-longer-in-thrall-to-america</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 07:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余华谈为什么中国年轻人不再愿意在私营企业工作 |通过邀请</title>
      <link>https://www.economist.com/by-invitation/2024/04/02/yu-hua-on-why-young-chinese-no-longer-want-to-work-for-private-firms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/by-invitation/2024/04/02/yu-hua-on-why-young-chinese-no-longer-want-to-work-for-private-firms</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 07:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国最大发电厂 Drax 的未来 |英国</title>
      <link>https://www.economist.com/britain/2024/03/27/the-future-of-drax-britains-largest-power-plant</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;我如果您想要一座英国能源转型的纪念碑，那么德拉克斯发电站的 12 座被烟熏黑的冷却塔就在眼前，它们就是您的最佳选择。北约克郡乡村。 Drax 建在现已休眠的塞尔比煤田附近，该煤田曾经向其熔炉输送最肮脏的化石燃料，德拉克斯是英国最大的发电厂，发电量占全国电力供应的 4% 左右。该地点的最后一个燃煤机组将于 2023 年关闭；现在从冷却塔中涌出的蒸汽是木屑颗粒燃烧过程中的副产品。 听这个故事。 在 iOS  Android。您的浏览器不支持 音频&gt; Drax 在下一阶段过渡中的角色尚不确定。政府正在考虑是否延长对该工厂的补贴。目前的安排是，如果批发电价低于设定水平，则向 Drax 一次性付款，该安排将于 2027 年结束。延期后，其所有者 Drax 集团将获得延期，该集团在北美和北美洲也拥有生物质发电厂。苏格兰的水力发电厂，是时候为发电厂安装碳捕获和存储装置了。 原则上，具有碳捕获和储存功能的生物能源（BECCS）可能是一种负碳形式的电力。只要变成木颗粒的树木重新生长，像德拉克斯这样的工厂的排放量就非常低（主要来自将木材输送到燃烧器）。如果燃烧颗粒释放的碳也被捕获并储存在地下，就会产生负排放。德拉克斯计划将捕获的碳通过管道输送到北海海底的废弃气藏中，作为“东海岸集群”的一部分，这是一项政府计划，旨在消除亨伯河口周围和蒂赛德工业中心地带产生的二氧化碳。 在实践中，BECCS是否属于碳-负数取决于原始生物量的收集方式。德拉克斯从森林茂密的美国进口木屑颗粒，而不是从光秃秃的英国进口；绿色类型担心大西洋彼岸被砍伐的树木可能无法可持续地重新种植。国外毁林造成的任何排放均不包括在英国碳足迹中；支出监管机构国家审计署的一份报告得出的结论是，对供应链的监管不足。非营利组织 Ember 的 Philip MacDonald 表示，即使所有木材来源良好，这些木材也可以用于燃烧以外的其他用途。自 2012 年以来，风能和太阳能都变得更加便宜，当时德拉克斯获得了最新的一系列补贴，将其煤炭装置改造为燃烧木材。与其他技术相比，生物质发电的潜在效率收益较少：树木是一项成熟的技术，而种植树木的土地是有限的。目前，德拉克斯的优势在于它不依赖于阳光照耀，也不依赖于风吹。这可能足以让 Drax 的熔炉保持燃料直到 2030 年甚至更久；政府承认需要更多的天然气发电厂作为风电的备用。但如果电力存储问题能够得到解决，德拉克斯的冷却塔可能会成为另一种纪念碑。 ■有关英国最大新闻的更多专家分析，sign  至 Blighty，我们仅限订阅者的每周时事通讯。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/britain/2024/03/27/the-future-of-drax-britains-largest-power-plant</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 02:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>