<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 03:13:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国最大发电厂 Drax 的未来 |英国</title>
      <link>https://www.economist.com/britain/2024/03/27/the-future-of-drax-britains-largest-power-plant</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;我如果您想要一座英国能源转型的纪念碑，那么德拉克斯发电站的 12 座被烟熏黑的冷却塔就在眼前，它们就是您的最佳选择。北约克郡乡村。 Drax 建在现已休眠的塞尔比煤田附近，该煤田曾经向其熔炉输送最肮脏的化石燃料，德拉克斯是英国最大的发电厂，发电量占全国电力供应的 4% 左右。该地点的最后一座燃煤机组将于 2023 年关闭；现在从冷却塔中涌出的蒸汽是木屑颗粒燃烧过程中的副产品。 听这个故事。 在 iOS  Android。您的浏览器不支持 音频&gt; Drax 在下一阶段过渡中的角色尚不确定。政府正在考虑是否延长对该工厂的补贴。目前的安排是，如果批发电价低于设定水平，则向 Drax 一次性付款，该安排将于 2027 年结束。延期后，其所有者 Drax 集团将获得延期，该集团在北美和北美洲也拥有生物质发电厂。苏格兰的水力发电厂，是时候为发电厂安装碳捕获和存储装置了。 原则上，具有碳捕获和储存功能的生物能源（BECCS）可能是一种负碳形式的电力。只要变成木颗粒的树木重新生长，像德拉克斯这样的工厂的排放量就非常低（主要来自将木材输送到燃烧器）。如果燃烧颗粒释放的碳也被捕获并储存在地下，就会产生负排放。德拉克斯计划将捕获的碳通过管道输送到北海海底的废弃气藏中，作为“东海岸集群”的一部分，这是一项政府计划，旨在消除亨伯河口周围和蒂赛德工业中心地带产生的二氧化碳。 在实践中，BECCS是否属于碳-负数取决于原始生物量的收集方式。德拉克斯从森林茂密的美国进口木屑颗粒，而不是从光秃秃的英国进口；绿色类型担心大西洋彼岸被砍伐的树木可能无法可持续地重新种植。国外毁林造成的任何排放均不包括在英国碳足迹中；支出监管机构国家审计署的一份报告得出的结论是，对供应链的监管不足。非营利组织 Ember 的 Philip MacDonald 表示，即使所有木材来源良好，这些木材也可以用于燃烧以外的其他用途。自 2012 年以来，风能和太阳能都变得更加便宜，当时德拉克斯获得了最新的一系列补贴，将其煤炭装置改造为燃烧木材。与其他技术相比，生物质发电的潜在效率收益较少：树木是一项成熟的技术，而种植树木的土地是有限的。目前，德拉克斯的优势在于它不依赖于阳光照耀，也不依赖于风吹。这可能足以让 Drax 的熔炉保持燃料直到 2030 年甚至更久；政府承认需要更多的天然气发电厂作为风电的备用。但如果电力存储问题能够得到解决，德拉克斯的冷却塔可能会成为另一种纪念碑。 ■有关英国最大新闻的更多专家分析，sign  至 Blighty，我们仅限订阅者的每周时事通讯。 ]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/britain/2024/03/27/the-future-of-drax-britains-largest-power-plant</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 02:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何变得富有创造力 |消息</title>
      <link>https://www.economist.com/news/2024/03/27/how-ai-became-generative</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;WHAT MADE AI 模型生成？ 2022年，人们期待已久的人工智能革命似乎终于到来了。大型语言模型席卷全球，深度造假变得越来越普遍。在这一切的背后，是旧算法被教授了一些新技巧。突然之间，人工智能似乎拥有了创造力。生成式人工智能已经到来，并有望改变……一切。听这个故事。 在 或  Android。您的浏览器不支持&lt;音频&gt; 这是关于元素演变的四部分系列中的最后一集现代生成人工智能。是什么科学和技术发展导致了第一个笨重的人工神经元的诞生，并最终产生了功能强大的大型语言模型为 ChatGPT 等应用程序提供支持？主持人：Alok Jha ，《经济学人》的科技编辑。贡献者：麻省理工学院博物馆的 Lindsay Bartholomew；蒙特利尔大学的 Yoshua Bengio；斯坦福大学李飞飞；麻省理工学院的 Robert Ajemian 和 Greta Tuckute；德克萨斯大学奥斯汀分校的凯尔·马霍瓦尔德 (Kyle Mahowald)；伦敦哲学研究所的丹尼尔·格拉泽（Daniel Glaser）；艾比·伯蒂斯 (Abby Bertics)，《经济学人》的科学记者。时长：49 分钟收听：苹果播客 | Spotify&lt; p&gt;4 月 4 日星期四，我们将举办一场现场活动，在巴贝奇系列之后，我们将尽可能多地回答您有关 AI 的问题。如果您是订阅者，可以在 economist.com/aievent。 播客成绩单可根据要求提供：&lt; span&gt;[电子邮件受保护]。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/news/2024/03/27/how-ai-became-generative</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 15:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国应该有哪些财政规则？ |英国</title>
      <link>https://www.economist.com/britain/2024/03/25/what-fiscal-rules-should-britain-have</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/britain/2024/03/25/what-fiscal-rules-should-britain-have</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:57:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的低生育率陷阱|中国</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/21/chinas-low-fertility-trap</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/21/chinas-low-fertility-trap</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 03:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威尔士王妃的癌症诊断是一次非常公开的折磨|英国</title>
      <link>https://www.economist.com/britain/2024/03/22/the-princess-of-waless-cancer-diagnosis-is-a-very-public-ordeal</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;C威尔士王妃阿瑟琳宣布她患有癌症。这位公主在一月份接受了腹部大手术，她在 3 月 22 日发布的视频声明中表示，她的病情最初被认为是非癌症；但后来的测试发现癌症已经存在。她现在正处于预防性化疗的早期阶段。她将这一诊断描述为“巨大的震惊”。问题不在于这对公主意味着什么。几乎不需要想象就能知道一位带着三个年幼孩子的母亲在 42 岁时被诊断出患有癌症的感受。公主在声明中表示，她和她的丈夫威尔士亲王威廉一直在尽一切努力。我可以向乔治、夏洛特和路易斯解释一切，并“向他们保证我会没事的”。 更大的问题是，这对王室意味着什么（如果有的话）。作为继承人，查尔斯王子（现为国王）长期以来一直表示他想要一个精简的君主制。很少有人会想到，它的工作队伍会如此迅速地缩减，或者在近年来如此严峻的情况下缩减。几十年来，一个看似令人难以置信的温馨家庭突然开始变得不那么热情了。 爱丁堡公爵菲利普亲王于 2021 年去世，女王于 2022 年去世。查尔斯国王于 2 月被诊断出患有（尚未披露的）癌症；现在威尔士王妃也是如此。威廉王子自然要抽出时间来照顾她和他的家人。查尔斯国王的弟弟安德鲁王子于 2022 年因性侵犯案被剥夺了王室赞助权和军事头衔（他在庭外和解）；哈里王子于 2020 年不再是在职王室成员。在短短四年内，“公司”失去了一位女王和一位公爵，而目前，由于疾病、愚蠢和不和，又缺少一位国王、三位王子和一位公主。 曾经，王室队伍的如此精简并没有多大影响。几个世纪以来，英国只有国王和王后：王室的成败只取决于一个人，即君主。但自维多利亚女王时代以来，英国不仅有君主，还有王室。而王室的工作就是上演一出好戏。 可见性是王室成员的重点：“我必须被人看到才能被相信”，伊丽莎白二世女王在皇家之旅中穿着彩虹般明亮的颜色出发时常常这样说。其他王室成员制造的许多头条新闻——从离婚到卫生棉条再到吮脚趾——也必须亲眼所见才能相信。皇室成员都意识到他们是来表演的，总的来说，他们不得不上演一场悲喜剧。英国乃至全世界都欣赏了这场表演。在 21 世纪，喜剧已经褪色了；观众还没有。自公主手术的消息发布以来的几个月里，阴谋论——从凯特患有贪食症的想法到凯特实际上已经死亡的猜测——一直盛行。一张为母亲节发布的照片​​受到广泛审查，并因 被操纵。据报道，她接受治疗的医院的工作人员试图获取她的记录。然而，王室成员对被监视的兴趣已经相当合理地减弱了。凯特在声明中说：“我们希望你们能够理解，作为一个家庭，在我完成治疗期间，我们现在需要一些时间、空间和隐私。”尽管许多旁观者可能会感到受到惩罚，但很难想象英国或世界会给她这样的机会。 ■获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/britain/2024/03/22/the-princess-of-waless-cancer-diagnosis-is-a-very-public-ordeal</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 03:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能模型可以改进角球战术 |科学技术</title>
      <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/03/19/ai-models-can-improve-corner-kick-tactics</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;TO ZHE WANG at Google DeepMind，一家人工智能 (AI) 公司，角球就像国际象棋游戏。部分原因是双方都准备对即将发生的单一举动做出反应。但毫无疑问，因为它们也可能被AI彻底改变。听这个故事。 在  iOS  或  Android。&lt;音频控件=&quot; “ id =“音频播放器”预加载=“无”src =“ https://www.economist.com/media-assets/audio/072%20Science%20and%20technology%20-%20AI%20and%20football-40efa9a32ac37f2f6464023a065db2d4 .mp3&quot; title=&quot;人工智能模型可以改进角球战术&quot;&gt;您的浏览器不支持&lt;音频&gt;元素。AI 模型在数据丰富的地方蓬勃发展。足球足以满足这个要求。精英选手穿着可测量心率、位置、速度和力量的背心；球队分析师观看数小时的录像来统计控球率以及传球、射门和进球的数量。在《自然通讯》3 月 19 日发表的一篇论文中，王先生和他的同事与利物浦足球俱乐部的工作人员合作，将这些数据输入到称为图神经网络 (GNN&lt; /小&gt;）。然后，他们能够使用该模型来预测哪位场上球员最终将首次接触球，其准确度与人类专家类似。世界各地的教练听到这个消息都应该兴奋地在教练席前踱步。在标准的90分钟足球比赛中，很少会遇到两次同样的情况。但角球的重复性极高，是专业训练时间的重点。在这些方面做得好会得到回报。这篇研究论文发表时，阿森纳在英超联赛中名列前茅，在本赛季总计 70 个角球进球中，有 13 个是通过角球进球。在比赛的这一部分，微小的优势可能会产生很大的影响。&lt; p&gt;DeepMind 的 GNN  的工作原理是在 7,176 个角球期间从所有 22 名球员收集的数据之间建立统计关系。每个角落程序最终都被表示为 352 维空间中的向量：人类无法想象，但计算机很容易处理。同样展开的角球在该空间中紧密地结合在一起，使模型能够预测新的定位球。该模型还能够使用此分析来建议新的战术。而且，根据利物浦五位专家的评分，人工智能生成的角球战术与人类教练建议的战术一样好。事实上，通过展示 50 对弯道，其中一对是真实的，一对是经过AI建议的改进，90% 的AI建议得到了大多数评委的青睐。 p&gt;王先生承认自己“不是足球迷”，他表示这项运动提供了一个安全可控的试验台，可以开发有用的&lt;小&gt;人工智能技术，这些技术有一天可能会用于健康领域关心或防御。毕竟，足球不是生死攸关的事情。正如前利物浦主教练比尔·香克利（Bill Shankly）曾经指出的那样，它比这重要得多。■对世界感到好奇吗？要享受我们拓展思维的科学报道，请订阅Simply Science，这是我们的每周订阅者简讯。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/science-and-technology/2024/03/19/ai-models-can-improve-corner-kick-tactics</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 20:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州的移民戏剧；拜登推动电动汽车发展简单来说</title>
      <link>https://www.economist.com/in-brief/2024/03/20/immigration-drama-in-texas-biden-boosts-electric-vehicles</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/in-brief/2024/03/20/immigration-drama-in-texas-biden-boosts-electric-vehicles</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 20:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>