<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>经济学家</title>
    <link>https://www.economist.com</link>
    <description>The Economist全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 00:40:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>认为特斯拉有麻烦了吗？更可怜它的电动汽车竞争对手商业</title>
      <link>https://www.economist.com/business/2024/04/07/think-tesla-is-in-trouble-pity-even-more-its-wannabe-ev-rivals</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/business/2024/04/07/think-tesla-is-in-trouble-pity-even-more-its-wannabe-ev-rivals</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚爆发针对另一位独裁者的抗议活动中东和非洲</title>
      <link>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2024/04/04/protests-have-erupted-against-another-syrian-dictator</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2024/04/04/protests-have-erupted-against-another-syrian-dictator</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲“尼波婴儿”正在主导政治|亚洲</title>
      <link>https://www.economist.com/asia/2024/04/04/asian-nepo-babies-are-dominating-its-politics</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/asia/2024/04/04/asian-nepo-babies-are-dominating-its-politics</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候遏制罗里·麦克罗伊和其他长击高尔夫球手了文化</title>
      <link>https://www.economist.com/culture/2024/04/05/time-to-rein-in-rory-mcilroy-and-other-long-hitting-golfers</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;THE SIGHT 奥古斯塔国家高尔夫俱乐部的盛况——杜鹃花盛开，水面宁静，果岭呈现出几乎不可能的鲜艳绿色——就是其中之一体育界最优秀的人。事实上，每年四月，当电视摄像机降到美国大师赛时，奥古斯塔看起来除了迷人之外什么都没有，它的美丽意味着一种停滞。然而佐治亚州的进程一直在变化。更具体地说，它变得越来越长。 1997 年，21 岁的泰格·伍兹首次赢得大师赛冠军时，奥古斯塔的长度为 6,925 码（6,332 米）。当他于 4 月 11 日第 26 次参加比赛时，距离将达到 7,555 码。 世界各地的课程都得到了加强，以便为强大的现代职业高尔夫球手提供合适的挑战。但这种方法有其局限性。并不是所有的孔都可以延伸。并非所有专业人士都需要将球打到泰坦尼克号那么长的长度。经过长时间的争论，当局介入了。1997年的大师意义重大不仅因为伍兹先生成为第一位非洲裔美国冠军，还因为他打球的方式与其他高尔夫球手明显不同。在打破 20 项锦标赛记录的过程中，伍兹先生的平均开球距离为 323 码，比赛事中其他任何人都高出 25 码。第一轮比赛中，他打了第 15 洞，500 码五杆洞，击球如此之大，以至于他的第二杆是 150 码挖起杆上果岭。周末，他打了八个五杆洞，成绩为低于标准杆 13 杆。伍兹先生看起来像一名运动员，而当时大多数高尔夫球手都像普通人。但没过多久，他的肌肉风格就流行起来了。得益于球杆技术以及高尔夫球手二头肌的发展，北美职业男子巡回赛PGA巡回赛上的平均开球距离稳步上升，从1997年的267码上升到2017年的288码。 2009 年，去年增加到 300 个。作为回应，高尔夫球场开始对球洞进行“防虎”：购买邻近的土地并将发球台向后拖。奥古斯塔大力采用了这种方法。例如，13号公路自2002年以来已经两次延长。11号公路也进行了改造。 1997 年，这是一个 455 码四杆洞，宽阔的球道轻轻向右倾斜。到了 2022 年，它已经变成了一个 520 码的怪物，球道狭窄。球员们则毫不犹豫。在球道上击球需要权衡。当增加射击距离时，他们可能会失去控制。然而研究经常表明，额外码数的好处不仅仅可以抵消线路的损失。不过，这是一种趋势，它非常重视发球，而高尔夫是一项涉及多个方面的运动。就像在板球运动中一样，最好的球场可以为不同类型的投球手提供一些帮助，当局希望看到高尔夫球场能够测试球员对发球杆、长铁杆、短铁杆、挖起杆和推杆的熟练程度。高尔夫运动中两个最有影响力的管理机构是总部位于苏格兰的R和A，以及US高尔夫协会（USGA小&gt;），花了数年时间考虑这个问题。去年年底，他们介入了。他们的解决方案是更改有关的规则职业选手使用的球。当前的球在被某个机器人球手以 120 英里/小时的杆头速度击打时，行进距离不会超过 317 码。对于 2028 年开始使用的球，速度将提高到 125 英里/小时，但不允许增加距离。这些球将于 2030 年提供给休闲球员。USGA 认为，设计一种球可以将最大的男性击球手的击球距离减少多达 15 码，但不会有任何影响。对于休闲玩家来说效果明显。它希望这能够避免热心业余爱好者的批评，他们将自己的开球距离视为荣誉徽章。罗里·麦克罗伊（Rory McIlroy）是比赛中距离最长的车手之一，拥有最大的竞争优势。明智地乐观。他在 X 上写道，此举将“有助于恢复职业比赛中在过去二十年中被根除的某些技能”。新的球不会结束争论。最终，一些玩家和设备制造商会发现不同的优势，而其他人会寻求效仿。同样的关于技术的争论也出现在从网球到游泳的各种运动中。但高尔夫此举的重要意义在于，当局已经建立了一个机制，以便在未来再次调整这项运动。顶级高尔夫球手将继续打长球；现在他们可以期待管理机构的反击。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/culture/2024/04/05/time-to-rein-in-rory-mcilroy-and-other-long-hitting-golfers</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>给编辑的信|信件</title>
      <link>https://www.economist.com/letters/2024/04/04/letters-to-the-editor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/letters/2024/04/04/letters-to-the-editor</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>远程丈夫的崛起|美国</title>
      <link>https://www.economist.com/united-states/2024/04/04/the-rise-of-the-remote-husband</link>
      <description><![CDATA[&lt; /div&gt;在科斯塔梅萨，加利福尼亚州富裕的海滨奥兰治县的一座城市，她正在努力成为当地办事处的合伙人一家大型律师事务所；他是 400 多英里外的湾区一家科技初创公司的高管。在马萨诸塞州剑桥，他正在校外的公寓里编写代码，而她则在哈佛法学院上课。她是一名产科医生，他在一家科技公司远程工作；她是常春藤联盟大学的学者，他在一家加密货币公司工作。在全国各地，在富有和受过良好教育的人群中，似乎正在出现一种新趋势。当妻子们早上出门，前往办公室、教室或医院时，她们正在向留在家里的丈夫挥手告别。听这个故事. 在 iOS  或  Android。&lt; /div&gt;您的浏览器不支持&lt;音频&gt;;元素。这并不是性别互换的 1950 年代复兴。毕竟，男人们仍在工作，主要不是做饭、打扫卫生和照顾孩子。但这确实反映出远程工作兴起的一个被低估的影响：远程丈夫的崛起。男性和女性仍然专注于不同类型的工作。计算机科学和工程等行业的工作由男性承担的比例过高。教学和护理工作以女性为主。法律和医学等职业的男性就业人数可能仍多于女性，但天平正在倾斜：就读法学院和医学院的女性多于男性。因此，在年轻夫妇中，她可能比他更有可能成为一名律师或医生。 不同的职业也必须采取不同的远程工作方法。少数医疗专业人员可能能够通过远程医疗工作进行远程工作，但绝大多数人必须亲自治疗患者。律师可能因其执照和专业而与特定的州或地区联系在一起。与此同时，远程工作灵活性最高的行业是编码和技术、架构、工程和商业工作。大约一半从事计算机或数学工作的人全职远程工作。结果是，总的来说，男性可以更轻松地在任何他们喜欢的地方工作。咨询公司麦肯锡进行的一项调查发现，38% 的职业男性可以选择全职远程工作，而女性的这一比例为 30%。大约一半的女性表示根本无法远程工作，而男性的比例为 39%。这听起来可能是女性最终陷入困境的另一种方式。但这种观点是短视的。夫妻为了生活能够共同努力，会做出各种妥协。如果她获得大幅晋升，但条件是搬到芝加哥，如果他的工作与纽约有关，她可能不得不拒绝。任何一方的地域解放使得另一方有可能登上公司的阶梯。科斯塔梅萨夫妇选择这个地区是因为她的工作很方便，而且可以方便地接触孩子的祖父母，他们现在经常招待小孩子。诺贝尔奖获得者克劳迪娅·戈尔丁 (Claudia Goldin) 曾撰文描述过这里有多偏远。工作可能对女性来说是一种福音。过去 200 年来，当女性可以在家从事有偿工作时，其劳动力参与率最高。她还发现，在灵活工作成为常态的领域，性别工资差距最为缩小。但女性的优势不仅仅在于工作的灵活性。 ■通过掌握美国政治的前沿美国简而言之，我们的每日时事通讯，快速分析最重要的选举故事，以及制衡，我们列克星敦专栏作家的每周笔记，探讨美国民主的状况以及对选民重要的问题。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/united-states/2024/04/04/the-rise-of-the-remote-husband</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么日本公司不再受制于美国？商业</title>
      <link>https://www.economist.com/business/2024/04/02/why-japan-inc-is-no-longer-in-thrall-to-america</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/business/2024/04/02/why-japan-inc-is-no-longer-in-thrall-to-america</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 07:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余华谈为什么中国年轻人不再愿意在私营企业工作 |通过邀请</title>
      <link>https://www.economist.com/by-invitation/2024/04/02/yu-hua-on-why-young-chinese-no-longer-want-to-work-for-private-firms</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/by-invitation/2024/04/02/yu-hua-on-why-young-chinese-no-longer-want-to-work-for-private-firms</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 07:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>